[扒龍舟]《逆流大叔 Men On The Dragon》劇情討論區

預告

8月2日正式上映
週末做緊優先場

睇左一齊討論

主題曲 RubberBand《逆流之歌》

插曲 RubberBand《大叔情歌》
應該遲D線上平台會有

粗略講下觀後感

故仔流暢 節奏得宜睇得輕鬆開心
當中加入少少民生議題自然唔突兀
最撚驚睇港產片對白假到仆街唔係人講 呢套戲既對白勝在夠生活化，似返人講
四個男主角有老有嫩 夾埋一齊做喜劇效果有驚喜 配角都做得唔錯

睇完優先場，好難得有一套好重港味同專講佬既電影

值得入戲院睇既

余香凝

推到上畫 不過好似都係冇咩聲氣

黃淑儀

未正式上啫

無留意字幕 好想知英文字幕譯左做乜

香港好多人扒龍舟

應該食到條水票房會幾好

唔知關唔關事 見到有鬼佬入場
如果無noise就惡搞 同期又有兩套大片夾攻

與神同行應該好爆場

會搶曬啲排片時間

《#逆流大叔》8月2日一鼓作氣上映戲院：
嘉禾荃新天地
嘉禾粉嶺
the sky
StagE
UA Cine Moko
UA Cine Times *
UA iSQUARE
UA青衣城 *
UA MegaBox
The Grand
MCL德福
STAR CINEMA
MCL新都城
MCL康怡
MOVIE TOWN
Festival Grand
百老匯旺角
百老匯葵芳
百老匯荷里活
PALACE apm
MY CINEMA YOHO MALL
MOViE MOViE Cityplaza
Cinema City Langham Place
Cinema City VICTORIA
星影匯
澳門UA銀河影院
澳門永樂
* 設有口述影像聲道場次供視障人士觀賞

轉自fb

身邊完全冇人提 應該都係收3-4百零萬左右
畀與神同行屌打

吳鎮宇真係做得好好
做證婚人個陣真係好痛好痛

龍舟真係好吸引 一team人唔同人唔同故事唔同困難 但龍舟係向前行 睇點樣衝破 我覺得不錯

啱啱睇完

劇本流暢 成個故事完整都好高
帶出咗唔少香港人嘅生活既問題

嗰幾個男主角都做得好出色
吳鎮宇最後嗰幕

雖然余香凝 係臭雞 但其實都做得唔錯

希望大家入場支持係本土電影

附近冇戲院上

好睇呀

咁多戲院唔上

大院線都叫做齊啦

得嘉禾叫比較多場次

有死臭雞余香凝架送我都唔睇

套戲係無辜的

赤柱班鬼老

值得一睇
Sam哥

好撚正
好多諷刺
故事完整
拍到沙田好正

余香凝真係做得幾好

唔好畀戲外嘢影響

諗住聽晚睇

主題曲都好正

個導演原來之前係做編劇
唔怪得成套戲都好流暢

似乎無伏？

佢真係影響人入場

潘燦良做既大叔lum靚妹個含春樣好正

依家行內全行都撐佢冇比人封殺

岩岩睇完 好正

要推比更加多人睇

好好笑 仲好笑過賀歲片 無諗過係咁好睇
做得好細緻 連黃德斌都有肚腩

成場入面超過一半人係大叔 班大叔當正係自己屋企睇
大大聲係到講嘢 好炆好煩

好睇，呢套戲所有女人都係臭雞

方中sir

咁又點
事實見到佢個名連預告都唔想睇

我個場反而係mk妹嘈，仲要踢櫈

方中sir個sir字點寫就係佢諗

睇到好sad

好睇，有勵志有感動
Sam哥做兵好慘

駛乜理佢 藉口黎啫

黃淑儀老婆 估佢唔到

其實真係有人會因為佢而唔入場？

話送都唔睇嗰班

根本一早無諗過睇

講真我諗出面唔上連登都 唔會太知邊個係余香凝,淨係知有個臭雞綠左陳家樂帽,但又唔太醒起叫咩名

之前啲人話條片係宣傳陳家樂新戲
但結果兩套吉屋同兄弟班都唔收得

睇完影評個個讚先去睇
完全超乎想像咁好睇！
唔推唔係人

算啦 依家仲撐得港產片嘅點會因為一個余香凝就唔睇

啲人為講而講姐

《哪一天我們會飛》 - 當年好多人都係話有楊千嬅、林海峰就唔睇, 仲成日話"本土大撚哂呀"

《空手道》 - 好多人都係話唔係大製作, 唔睇 又話港產片要拍 "過億大製作+非中港合拍" 先會去睇

唔撐港產片, 總有好多理由

成套戲好流暢，最尾證婚人嗰到

片尾好似有寫到拍咗四百幾萬
咁嘅成本拍得出咁嘅水準真係好好

四百五十萬係政府融資(所以出品人有落電影發展基金)

大數好似係一千六百幾萬

如來係咁

身為龍舟撚點可以唔睇

Sam哥 好撚慘
仲要做埋證婚人

港片方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》在大量荷里活大片列陣下，首天僅能於26院映逾95場，全日獲逾3,300人次捧場，每場平均人次在35左右，首天表現屬於一般，推算收入在21萬至24萬之間。《逆流大叔》屬陳詠燊執導的首部電影，當中主要賣點來自男主角吳鎮宇，雖然電影在過去兩個周末優先場入座不錯，惟首天在場次編排下較為輸蝕，且看繼後能否憑其口碑有其後勁。

喜劇小品，天下一今次冇投資錯

泰哥條線又係好睇

一開始班仆街簽獅子山下 羅文 黃霑好正

人渣 粉腸

好鍾意呢d本土電影
每次都有入場睇

盲俠譯daredevil

唯一敗筆係余香凝把聲好嘈

如果唔係有余香凝 都應該會入場睇

收皮啦

無余香凝你都唔會入場睇啦

大隻廣

好睇
琴日同完屋企人睇之後有朋友想睇我諗我都會再睇
好戲要支持

係好睇既

睇黎無伏
過兩日同老婆去睇先

好好睇

為個TVB C9 式傳聞就唔睇

亂倫

如果係大團圓就冇咁好睇

你老母佢老母個段真係好撚大叔feel

輕輕鬆鬆個半鐘
好似好耐冇乜哩類型的小品，而演員們咁有卡士

老老實實，胡定欣演技幾有驚喜，完全唔係tvb既野

一套專登拍比香港人睇既勵志片居然自己人都唔撐

d幽默位好地道

大家盡量fb ig share下

唔撐都算講埋d 垃圾理由先好野

唔係喎，今日票房好左好多

好多場都得返頭2行位

星期五聽日放假嘛

希望可以食住個勢上

咁撚多蛋記打手，蛋記真係畀咗好撚多錢連狗賺

其實你睇余香凝ig狙擊佢嗰啲都係冇樣冇人follow 冇出post既假ac

係呢個
細片成本低極都要成千萬先開到戲 幾百萬嗰d靠搭膊頭

同意 咁樣先夠真 附合現實
最尾一場龍舟賽我勁驚佢地拎冠

有口碑就得啦

無水

口碑都要開飯架

𡃁坤依套已經唔收片酬

我意思係有口碑就唔駛太擔心

啱啱睇完，幾好睇
潘燦良啲表情好正

好睇！輕輕鬆鬆有愛情有親情再加小小熱血既勵志小品。潘燦良同吳鎮宇做麻甩佬真係型神兼備！對白句句都笑到仆街。好撚過晒個d中港台垃圾合資片。香港電影就係缺乏呢d小品，

但佢做埋出品人

係咪即係自己投資？

算啦班人唔信余香凝有幾趕客㗎

岩岩睇完 幾好睇 啲笑料夠地道 又唔會太老尷 成套戲去得好快好流暢 不過如果交代多少少會好啲 睇到完場有啲到喉唔到肺既感覺
4個男角都做得好好睇 由其係潘燦良 吳鎮宇就一貫水準 臨尾做證婚人果場 黃德斌同胡子彤都交到貨 黃德斌陣佬味真係好正
余香凝比想像中做得好同埋胡定欣無乜電視味 覺得佢做戲其實又唔差 幾自然
整體黎講都唔差 當支持下港產片 同黃德斌

藉口多多

男人戲可以有幾多戲份
成日笑鳩TVB 班 c9 依家仲衰過佢地

就算有口碑
到時想睇都冇哂場
得返日場搵邊個睇

應該唔係 淨係做出品人+唔收片酬

咁出品人有乜做

嘉禾啲院上到一日四場

我都係
仲心諗咁順利會唔會太兒戲

空手道就係叫好唔叫座

整體唔錯
但九十幾分鐘要講5個故事有d薄

已

已入場支持🤘🏻🤘🏻

應該係TheSilverSpleen黎?

我又聽講香港龍總派咗好多飛

冇想像中咁好，有d散，但已經算唔錯

但余香凝真係幾sharp，一開始睇poster心諗佢做唔做到d tough嘅角色㗎，但出嚟效果 同埋上個星期睇咗非同凡響優先場，佢又係做得幾自然

全片最敗筆肯定係胡定欣老公， 無演技 對白又老土。。同套戲完全唔夾

個演員乜水

梁天尺

出得個一陣，都唔撚係重心

岩岩睇完 又好笑又熱血 真係好睇 今年個人港產三甲 但見到得咁少場 咁少人入場支持真係悲哀

Btw 有無龍舟撚講下 點解唯獨余打鼓用單手？

個造型伍公子咁

聽日睇

睇左第二次

唔錯wor

前段有啲散
但入到中段漸入佳境
最尾真係睇到心酸⋯⋯sam哥演技一流

同埋胡子彤好正

唔清楚，我睇訪問吳震宇有份參與傾選角
胡定欣個角色好似係佢推薦做
無記錯片頭好似有寫莊思敏係聯合出品人
唔知係撞名，定係做戲嗰個

唔係 係幾個大隻鬼佬

係同一人

我睇新聞話莊思敏都出力投資少少

所以順便客串

有無人知星期六票房表現如何？

同問 有無網睇即日票房？

佢老公出場嗰part 拍到好似恐怖片咁

以為黃修平黎

得呢個粗粗地用住先

人氣係一日入場人數？

單日入場人次 可參考頭頂更新時間

咁睇黎都係一般 同前兩日差唔多

個數係8月5?

而家凌晨時段啫 無睇錯星期六好似係星期四兩倍

估佢唔到
補返訪問

【逆流大叔】吳鎮宇3個理由搵胡定欣做女主角：「首先要唔驚我」

2002年的《衝上雲霄》，當時已是影帝級的吳鎮宇強勢返到TVB拍劇，一眾新人有幸跟影帝合作當然非常緊張，唯獨一個叫胡定欣，劇中合作有講有笑。
這次合作，令鎮宇記下這位演員，事隔多年，自己有機會出任電影《逆流大叔》的出品人，有機會揀女主角，在自訂的3大條件下︰未拍過電影、要有觀眾認識、仲要唔怕自己，鎮宇就醒起這個名字︰胡定欣。

《拳王》啞妹演得好

今次鎮宇可以話係為港產片無條件付出，甘願以零片酬參與拍攝，並成為該片的出品人。付出這麼多，當然有話事權，除了拍攝上的修改，選角更可以話事！吳鎮宇︰「開會傾選角，當然要問下吳鎮宇，他們都苦惱可以找甚麼人，所以我先收窄範圍，最好搵一個冇拍過電影的演員，但觀眾認識她，仲要不怕我。」範圍經這樣收窄，已經沒太多選擇，所以胡定欣成為首選。

胡定欣︰「係佢覺得我唔怕佢之嘛！」事源兩位拍《衝上雲霄》時，第一個合作場口，就要扮熟絡整蠱Sam哥，鎮宇向來Cool Cool地，就算笑都係點到即止，所以定欣都係戰戰兢兢，硬住頭皮拍埋去。不過相處耐了，的確又唔再怕佢。「有時候真的可以輕鬆放飯時，他突然會講一些好好笑的對答，這只是他的性格，絕對不是要刻意去營造一個怎樣的吳鎮宇。」

這次合作後，鎮宇一直都有留意她，最深印象是在《拳王》中飾演的啞妹：「睇到定欣的演出，點解會演到啞妹呢個角色？她至少演出氣質不同，好多人只做了喜怒哀樂便算，這是電視的表演基調，但能夠演另一個人出來是更加重要。」對於這次獲邀，定欣都好喜出望外︰「他由我第一日入行已經識我，這麼多年都睇住我成長，好自然對我有點想法，去到今日他找我拍第一部電影，我相信總有他的原因，我只要做好自己本份就是。」

「GiGi演骨妹，做咩唔搵我演客人？」

不過作為出品人，鎮宇有更深層的計算，而且非常合理︰「因為我們是新導演（陳詠燊）執導，如果有位有經驗的新演員，到時起碼有機會入圍新導演及新演員提名，為套戲多添幾分色彩。」問到鎮宇點解今次有興趣當出品人，原來關Gigi（梁詠琪）事︰「在一個春茗活動上，我見到好多新導演，聽見Gigi做《骨妹》，吓？咁點解唔叫我演客人呀？然後又發現有部《點‧五步》，我都可以演教練喎！」

好多人把口話撐香港電影，但就流於得把口，如果俾鎮宇揀，佢想落手落腳做：「有人用自己的能力知名度幫手，做幕後係有幫助，但不夠幕前的帶動強，能夠有一位有名的演員參與一位新導演的作品，會令套戲上到戲院的機會多一點，這一種幫助會更實在。」這顆為香港電影賣力的心的確好好，「到時有人問我為香港電影做過乜，我唔係只係嗌口號架！行番落去幫一些新導演，是種傳承。」

簡單得黎都幾好睇

中型發行方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》在首天表現一般下，周末隨即被縮場一成至27院映逾85場，昨獲得近五千人次捧場，較周四爬升達四成七，也是六部新片中爬升最佳的一部，每場平均人次達56，推算收入則在33萬至35萬之間，而三天累積則接近百萬，繼後走勢相當視乎口碑與餘下場次數目。

屌你垃圾香港人既慨念，入得戲院一定要睇何里活大製作，濕尻電腦特技片，一係睇埋d on9卡通，見到多啦a夢票房仲多過呢出就知，小品完全無人會理，on 99

坦白講依種題材大收就無咩可能
但最緊要多人留意返港產片

On撚9 成日講到香港人唔撐港產片就係原罪
拍得好自然有人睇
唔係老奉你打旗號話拍港產片就要支持
同埋小品收得少過大製作商業片有乜咁出奇

係 香港人習慣港產片就未睇先屌 五六十蚊都唔會入場睇
西片就點都吹奏先 百幾蚊睇場英雄片就唔介意
平時又話黎黎去去劉青雲古天樂張家輝嗰班人
到有新演員又話卡士唔夠 唔知啲新人係邊個
改戲名乜戰物戰同xx風雲又話成日都係呢啲名
到大樂師藍天白雲又話呢啲名小眾同紀錄片
一面係到講香港電影已死但又一面講港產片？不了
真係想講一念無名曾志偉個句
「我唔係要你地關心啊，只希望你地唔好圍埋踩多腳 」

班人話港產片bt都癈事

咁你覺得以青春的名義 大樂師同藍天白雲拍得好唔好

你老尾，你睇下人地日本仔柯南仲高票房過何里活大片，就知咩事啦。票房真係要關大唔大掣作事？

無人話打旗號拍港產片就要支持，但有d人直程歧視港產片，佢地可以因為一d好撚on9既理由就唔睇套片。

(神經俠侶)套戲名咁低能既，好kai啊唔睇啦
(某港產片)張海報做乜，睇到都唔想入去
(逆流大叔)個名抄逆權司機既？係咪抄人ga，都唔知好唔好睇。

唔撐港產片係原罪？係啊，因為而家d人搞到睇港產片好似原罪添。

港豬就係咁撚柒

香港人就係鍾意踩廣東話、港產片、本土文化，以唔識中文、廣東話為榮，見怪不怪

又未去到唔識廣東話為榮
不過睇港產片聽廣東歌睇本地波真係好似非主流咁
想同人討論下竟然係會比人笑同尷尬
明明自己文化黎

因為要顯示自己高人一等、眾人皆醉我獨醒、品味高尚

睇完早場，好感動成場差唔多爆哂
套戲好流暢，好有港味既小品，其實個余香凝理鬼佢咩，我睇佢演技又唔係過人世

聽廣東歌都有問題？
最好野係年年頒獎禮又睇
跟住又話一套戲/ 歌都無聽過
仲講咩撐廣東話

啱啱睇完，值得一睇，個人黎講幾熱血

所以我都喺呢度開港產新片post
推畀多d人知港產每年都有好多誠意之作
好唔好睇可以個個有唔同意見
但睇得出佢哋係有用心出嚟拍
唔可以接受有美劇post 日戲post 韓戲post 但冇港戲post

余香凝都算做得幾自然呀
我係黃淑儀都好難忍

講真以前好多女明星都...

又唔洗踩其他戲捧高港產片
咩on9卡通呀，動畫都可以好好睇好有意思，背後工作人員唔洗付出呀
利申，有入場睇逆流大叔

岩岩睇左 個場都幾滿

睇完即刻推介左俾朋友
有朋友想睇今晚話直頭full左買唔到
rubber band首歌都好正

上面果d乜野有余香凝就唔睇多鳩魚啦
有巴打講得冇錯，跟本本身你地已經冇諗住睇
唔知以為陳家樂同你地有親 就算有咩都係佢兩個人ge事啦
港產好睇ge我就實支持左先 tom cruise就算今星期唔睇都起碼仲有幾星期未落，港產又唔係乜大作個頭一衰可以極速落畫

我以為weekend可以有100萬......

由於德斌真人太過有型，毫無大叔的感覺，所以在戲中要攝個假肚俾佢增添佬味。

原來假肚黎 仲以為咁耐冇睇佢中年發福左

我都係，但黃導轉咗髮型好耐

笑死 正常人都會選荷里活 我唔覺得有問題
本身比較就有問題 香港上得都係大製作或好睇先上
講好睇同性價比 我完全唔覺香港電影有咩可以比
我地香港片係同緊國際最勁個d片 邊有得比
唔係sell本土情懷 真係諗唔到點解要睇
（我自己一年都睇最少5，6套香港電影）
睇左空手記 逆流大叔 黃金花
我覺得香港電影最大問題係無進步 甚至係退步緊
近年大製作 如寒戰 赤道 個劇本垃圾到
最近好少少係拆彈專家 都只係一般
對比依家彈上黎嫁韓片 泰片 印片
真係慘不忍睹
人地個d先叫好劇本 例如出貓特攻隊個劇本

拆彈專家都唔得啦

BTW,香港電影就係咁
有好演員有好production
但永遠冇好劇本

人地鬼佬就算大片都會先develop 磨靚個故仔

呢個可以話係垃圾

只能講正常劇本 正正常常 無突出點 一個基本故事 10分5分囉 合格水平 無出事位
唔似寒戰同赤道個劇本有嚴重問題

鬼佬一樣大把大製作 個劇本可以好垃圾同埋香港有d唔上
（外國收唔好就唔上）
同埋外國錢多 lee套衰左 下套再黎

今日睇左有謝票

呢排Netflix睇返無間道3集

我覺得呢個劇本水平係港片顛峰

希望港片可能努力同其他外國片一決高下

鬼佬一樣有低手劇本

Transformer Pacific Rim The Rock o個堆劇本全部都老套到爆

只係因為特技爆破多

但已經足夠票房大勝

on9 海怡間MCL 一埸都冇
收工時間D場次又閪屌老母

個人覺得3有d爛

1就真係世界級，除左last lift外全程都一流

港產片成日死喺劇本到
好彩今次唔太差
只係有太多線
兼顧唔哂
但至少我唔會覺得虎頭蛇尾同反駁
同埋即使行勵志熱血路線
但唔會好童話咁事事順利
總之就有男人的浪漫啦

上次睇港產片已經係大配樂師
而上套真心覺得值得推薦嘅真港產片
都已經係"十年"
呢套都真係值得買飛入戲院睇

Rifts widen in Italy as ‘racism’ of Salvini upsets Five Star Movement

Ruptures are starting to show in Italy’s populist coalition as anti-immigration moves by Matteo Salvini, interior minister and leader of the far-right League, unsettle senior politicians from his ally, the Five Star Movement (M5S), and the party’s core voters.

Voters from across the political spectrum flocked to the anti-establishment movement founded by TV comedian Beppe Grillo in 2010. They were attracted by its stance on corruption, but also by the party’s pledge to help small businesses, slash red tape and lift people out of poverty, and by its emphasis on the environment.

But two months into the M5S-League coalition government some have major doubts. Last week Roberto Fico, M5S MP and president of the chamber of deputies, spoke out against a controversial pact with Libya that sees migrants forcibly returned to war-riven north Africa.

He has also clashed with Salvini over his xenophobic rhetoric and blocking of Italian ports to rescue ships. “I don’t want to close the ports,” he said. “We need to talk about immigration with intelligence and heart.”

回錯post, Sorry

依家大製作都係合拍片
劇本隨時港人都控制唔倒

其實港片喺劇本同演員都係老細最終話事

胡定欣就係𡃁坤話要用

所以今天呢套個劇本算係咁
之前嘅港片例如衝鋒車 全力扣殺同藍天白雲我都覺得最不足嘅喺劇本度

難得好睇嘅香港電影都咁少人討論
作為小品故事算豐富而且轉折得流暢，內容亦都非常寫實。有搞笑有熱血，容易令人共鳴。
靚珅德斌真慘
人渣仲以為佢會食到後生女，點知佢做真男人

"雖然《逆流大叔》在開畫初段遇到縮場，但反而卻是愈戰愈勇，在每場人次上逐日攀升，由開畫日只有每場平均35人次，升至周日每場平均達65人次，爬升接近一倍。每場人次爬升速度，較縮場的比率為高之下，也令推算人次持續上升，從首天約3,360人次，升至周日接近5,600人次。在這個情況下，推算收入亦由周四的22.8萬，逐步升至周日約38萬。連同優先場累積達120萬以上。"

星期四可能縮好多場

加油
好戲黎

星期五睇完, 唔理花邊新聞, 呢套絕對值得一睇!

大家多啲推介出去

啱啱睇咗
好鐘意
呢啲港產片好難得
唔係嗰啲咩槍戰警匪
純粹想講少少好簡單嘅嘢俾觀眾 鼓勵吓咁
而且故事幾好幾流暢
再加埋份港產片獨有嘅親切感
真心覺得就算平時冇睇開香港電影嘅都值得入場一睇 話唔定有驚喜

用親切感形容真係幾岩
套野好現實，好似真係發生係我身邊咁

同d大投資比，呢套真係親切好多

睇左好正

上星期睇完...老實講我覺得麻麻地
好典型既勵志故事 但好多細節都過渡得好格硬
例如上一秒仲申請緊離隊 下一秒就好開心咁落去爬
製作方面...只可以講係成本低既情況下算係咁
同埋最重要既內心戲方面交代得唔夠詳細

明明個戲院吹冷風 但係一開始睇已經好暖
感覺好本土 羅文黃霑嗰到啲觀眾都笑哂，有種莫名嘅感動
同埋有一種好寫實嘅勵志，唔係所有嘢都可以有最好嘅結果，但面對逆境同急彎，全力以赴先對得上自己

泰哥應該箍煲成功

應該係，但係綠帽已成事實

與神同行口碑好似差過預期

算啦如神同行跟本吹大左 第一集俾班迷韓港女捧大左姐

睇果陣睇得開心，睇完只覺得心酸，成個戲院得個十丁友，好戲都無人睇

好睇就同下朋友同事講啦

劇本真係弱點

推比多D人睇

你講呢d的確係沙石
如果多少少筆直 片長長少少會好D

星期四唔縮場都當贏

岩岩睇咗，都有成廿個人，氣氛唔錯
最尾證婚個度
套戲可以長翻多啲深入多啲就更好

大家一齊逆流而上

開大

今日上映102場！

逆流而上

九點半 大會堂

覺得上一秒離隊下一秒興奮係解釋到，做運動游水跑步嗰啲都會做做下high下，爬龍舟有風有水，又成班人一齊做，覺得開心返都合理。但是啲感情戲嘅處理就粗糙咗啲，可能剪左。

好麻麻...

「仆街！泰哥呢？」......「打俾佢啦！」

防水袋入面又係咩黎？

[black]睇咗兩次!好正 [/black]

啱啱睇咗，整體唔錯
估唔到 潘燦良 同 余香凝 有感情線
不過後面個到余香凝係咪暗示潘燦良可以去馬

Btw鎮宇最尾個part真係好撚sad

成套野睇住班大叔鳩下鳩下咁好正

終於睇咗，劇本係唔差，主題突出，
對白比意料中自然，本身擔心會有唔少陳詠桑啲濫情金句，
但都比喜劇元素沖淡咗，成套戲睇得好舒服，
同埋幾鍾意某啲細節位（劉華飛，一道縫嘅海景），有意思又唔會太著跡
新導演節奏上穩打穩紮，有昔日港產小品嘅輕快感，
但技巧同樣好保守，啲感情戲仲係用慢鏡或者MV式處理，搞到有啲位拍得好碎

呢套算係今年難得見得下人嘅主流港產片，主要因為無乜場口會想大插，
仲有夠local草根，電影主題唔突兀有意思，講真覺得一般觀眾應該會鍾意，
好似荷里活啲feel-good movie，睇到片尾都會會心微笑

得罪講句，嫌三嫌四果啲同佢一開頭個後生仔屌果啲一樣，又話自己友但又放暗箭
支持本地電影要咁多理由架咩？

好撚慘簽真名

最得意係，人地幾個阿叔怕冇左份工，先話唔敢簽真名
叫佢地入場俾幾十蚊好似食左佢隻車咁

一向都係咁反智

最仆街就係呢啲人 自己人跣自己人

潘燦良 角色真係好正. 入型入格.
加埋 Rubber Band 首回勇歌，毛管棟，好熱血好正。
難得睇得咁投入既好港片，居然咁少場數。又少人睇。香港觀眾點解咁，淨係識睇大製作？MARVEL ?

兩首歌都好正啊
等緊全首大叔情歌

呢句超好笑!

果套垃圾低壓槽好似仲多人睇。
WTF

好撚有麻甩佬果種鳩。

低壓槽第一日上差唔多二百場
多逆流大叔成倍

張家輝真係唔好再四做導演啦 pls

呢個真

想睇班佬但唔想睇佢,一粒老鼠屎

我又冇咁大反應

單野條仔分明加左戲，加埋英皇pr重唔落多兩錢藥咩

超少院超少場次

馬偉豪拍既戲
永遠有個配角叫張文寶
同個攝影一樣名

呢套戲邊個係

胡定欣個長毛老公

其實我覺得一般
劇情ok
但笑料未去到好啜核
唔知係咪變左老屎忽
見到監製係馬偉豪就覺得都係佢地以前拍嗰啲百分百/初戀無限/新紮師妹好笑啲
如果淨係講gag 近年以黃修平個兩套最高質

冇期望，有驚喜
輕輕鬆鬆，笑位勝在夠地道唔夾硬

利申：住沙田，見到沙田上鏡咁靚好開心

另外應該係條聲有問題，一到對白大聲位就刺耳又或者可能係我對耳問題

完場記得聽埋首歌先走

想問下隻逆流之歌有無實體專輯買

同你相反
我覺得以前個d(由其新紮）好小丑式搞笑
我就嘛嘛地

停低比班記者影 谷左兩滴眼淚比助手拉走呢d鳩屎戲都呃到人

[劇透]導演話唔係happy ending係因為佢覺得大叔係需要向前走 唔係胡定欣

隻臭雞Facebook話有彩蛋
我睇到出埋全劇完都無既

佢係咪講緊出字幕後英雄本色隊捧盃嗰場

上星期日睇左，為左睇潘燦良

香港現實就係咁，港女始終都係港女

要有啲年紀先睇得開心 未成年唔係好啱睇

真心覺得呢套戲，值得入場睇，最到肉個句，黃淑儀講嘅，點解人地咁齊心，我地唔得，因為呢到係香港...

覺唔覺果句「又哭？」改做「又？」會好笑好多

咁個結局都好現實
吳鎮宇演技一流

啲歌同音樂正呀

基本野啦對佢黎講

聽日縮到得番59場

好撚正

好多笑位 有熱血有唏噓 每個主要角色既線都好睇

堅係唔明點解呢套會放係暑假上

其實呢套都唔係以學生哥為市場
真係無必要排呢個時間
反而佢排端午前後可能仲可以食下龍舟水
有多少少noise
咁就浪費咗套片

其實潘燦良係咪增肥去拍?
之前都唔覺佢咁大叔feel喎

仲要係英皇嘅東地爆出嚟
即使我覺得男唧係慘
唔代表女係抵死有錯

其實擺咩期都係難打
基本上期期都有外國大片
其實都係睇觀眾肯唔肯入場

但係暑假多大片嘛
反而端午節係五窮六絕之期
競爭係無咁大

睇訪問話放縱自己肥左6-7磅

出嚟效果好正
游水嗰度笑到噴飯

吳鎮宇上浪花做緊live

佢d戲同吳鎮宇同級

明明天家都舞台劇底
點解詹瑞文d戲睇到人咁辛苦

過左暑假先上都得

呢個weekend去睇
好期待

震乳做乜9叫潘燦良叫左做蘇燦良

當佢入贅左

想正評 自隊一打

Rb配樂好正

胡定欣做到個角色無咩電視味都幾難得

睇嗰陣以為會happy ending
但諗諗吓咁太唔現實
做證婚人係慘
但拎得起放得低先有尊嚴可言

暫時無
得iTunes有主題曲買
或者用音樂串流平台聽

同你觀後感差唔多 特別係關於感情戲既處理
估唔到劉華飛由頭玩到落尾

Rubberband就黎出碟
我估會放落去做bonus track

扶住個鼓
佢坐唔穩
另外教開佢既師母都係單手

單手又幾型棍

證明劉華係真民間特首
好多家庭情侶都要靠佢維繫

雙手打係俾人睇既噲

諗多左

今日啲場次好西

日日D場都西就真
想食完飯7點幾食
全香港都唔知有冇三個院有7點幾
結果一係睇5點幾一係睇9點場

其實好好睇
淡淡帶過中年無奈
輕輕鬆鬆個半鐘流暢度高
可惜我隔離個個係咁話悶

Ig話想想拍續集

叫液流大叔

我覺得余香凝係
但係潘燦良揀咗佢老婆

電影Facebook post出左大叔情歌

有機 上次F碟都有收錄心照一生

學到野

呢首好聽

與神同行一日既觀眾人數已經係逆流大叔一個禮拜

咁少班把鬼

導演填詞

呢一PART我覺得拍得幾正
不過唔知係咪CUT左好耐潘燦良同余香凝既戲

好好睇
冇悶場又輕鬆 潘燦良好正 佢個幻想世界

我啲同事已經話一定要睇呢套戲
佢地都係玩開龍舟 又係大叔

我都覺得余香凝尾嗰段個對話, 係似少少有機喎

潘燦良真係好正 余香凝都拍得佢好靚

真係近年最有生活感嘅港產片，力推

(本土已經比班白痴仔玩爛同左膠騎劫變消費主義，所以唔用)

最有feel真係「黎家泰」呢個角色故事，因為身邊有個舊同學exactly就係發生緊呢件事

唔錯

柳俊江做仆街真係入型入格
同做緊自己無分別

一見到佢個死樣就想打柒佢

雛妓、空手道

港片方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》在次周被削場三分之一下，昨天於28院映近65場獲近2,500人次，推算收入在17萬以上，較上周四下跌約兩成半，觀乎暑期開畫電影情況來說，算是抗跌力較佳，觀乎電影於八天累積約230萬，周日可望累積衝破三百萬。且看周末又能否憑著較高入座，來保住場數。
From講鏟片
與神同行一日已經過左呢個數

呢套戲都顛覆咗幾個男主平日戲路
鎮宇做咗好耐奸角呀
今次變得善良咗
潘燦良就平時官仔骨骨
今次做肥腩麻甩佬
德斌更加唔洗講
鐵漢流咁多次馬尿
“邊諗到佢喊成個鐘咁耐”

唔係真咀左?

佢望住個浴室個度

吳鎮宇角色同胡定欣老公同名同姓?

見胡定欣老公簽紙個名叫陳龍?
起字幕吳鎮宇角色又係叫陳龍?

定我睇錯?

鎮宇簽證婚人個名陳龍咋

明了

如果細心留意 佢3次簽名 都簽唔同既名⋯

好撚好睇

空手道又係做仆街

真人係仆街？

wong shuk yi

咪借屌大台搏下存在感

黎緊禮拜日去睇，期望好高

支持! 可惜香港戲院都唔支持香港電影, 太少埸次了...
臭雞還臭雞,
余香凝其實做得唔錯

啱啱睇完 好正 要推一推

吳鎮宇望院商增加放映場次 《逆流大叔》有口碑

吳鎮宇、黃德斌、胡子彤與余香凝前晚為電影《逆流大叔》謝票，鎮宇表示估不到該片口碑如此好，有內地網站讚電影可能是今年最好的港產片，所以希望院線幫忙，多安排場次放映，「朋友話睇不到該片在哪裏上映，問我是否已落畫？我知道之後有多部猛片上映，但《逆》片入座率有八、九成，觀眾反應甚佳，笑聲不絕，希望院商幫一下我們，增加場次，為香港電影出一分力」。他表示甚少拍完電影會跟別人說好睇，但《逆》片真是值得一看。

黃德斌開心謝票時觀眾反應好，有共鳴，有些觀眾告知已看了4次。他認為《逆流大叔》題材大膽，以幾位大叔為主線。

四個字 意猶未盡！

胡定欣既角色幾貼地
一貫港女風格

有用時就俾d機會你
阿叔又不斷付出
到無用時就即棄

sam哥好慘

現實中成日發生

終於有完整版
唔知係咪我部機既問題 聽落mixing無係戲入面咁好聽

幾年喺公司見過佢,其實都只係八掛咁望吓,因為無諗過會見到佢
但佢以為係因為自己好靚仔所以其他人先望佢,個樣串過馬L

唔敢講支持港產片咁偉大 套戲本身就係一套唔錯既輕喜劇
值得入場睇

今個禮拜Cut左場數但入場人數無跌得好多
難得而家儲到口碑 希望黎緊幾日加返場數
時間勁西 真係搵鬼睇咩

佢呢種smart ass樣做斯文敗類係幾似

Loop 左一晚

尋晚係黃埔睇10:00 場, 都7成full, 唉, 搵場係7,8,9點都好難, 希望之後多的戲院排係靚時間啦

不過套戲真係好好睇, 係一部本土既香港電影, 0蝗味

睇得好輕鬆, 又投入到, 節奏快, 劇本都叫完整, 唔太sell 熱血, 道理好簡單表達左, 好enjoy呢個半鐘

吳鎮宇做得好好, 幾場戲既表情係好好,
1. 胡定欣話一齊住
2. 簽結婚証書個時
3. 簽完走, 關門個野

黃淑儀又係好好, 多數既笑料,都係出係佢到

余香凝其實個角色好討好, 佢都做得唔差, 不過相對係易造

黃德斌同胡子彤都係不過不失, 水準以上

有個我都覺得佢幾好, 陳自豪, 不過好快唔見到左

有幾位不停loop

9:30 大會堂
2個加咪唔係100, 係110歲
陳龍
個袋入面係咩
好乸遠, 遠都要扒架
大扒
劉華演唱會

唸住同老婆睇多場, 撐多次本土既香港電影

有樣野都想講, 覺得last 個幕, 係有少少似少林足球

真好好好睇

岩岩睇完
本來順純支持港產小品
點知咁撚好睇

btw 見到L風暴trailer 以為一定又係垃圾
睇完個trailer又唔差wo

我都想講陳自豪
唔知係咪因為出場少戲份夠集中
我覺佢仲搶眼過胡子彤
我記得佢叫kenneth.....反而胡子彤係咪 william?

有一幕胡子彤對住一筒乒乓球嗰幕好似無出到？
同埋估唔到開頭搵鎮宇等登拍嚟做 mv
高汁呀......

有熟悉演員同道地對白係令套戲加分
但我唔會特登話為撐港產片而入場
因為過往實在太多次令人失望
同大台電視劇一樣...成日虎頭蛇尾
但呢套雖然開太多線攪得臨美有少少收得急
但鎮宇個結局真係好正.....
缺陷美先真實先勵志

d院線都唔撐本土好電影

呢排幾套大戲上
我有朋友甚至未聽過呢套戲tim......
如果佢同《某月某日》排四月尾五月頭上
情況應經好很多

好多位好真實

尾段鎮宇演技更值得至少一個影帝提名

on9 鑽石山星期六得一場早場

我早場睇好鬼爆 好彩早一日買票

想聽日去睇
The Grand Cinema 幾多吉位吓

重有幾個月
睇埋先知
我就覺得未叫超水準，反而潘燦良一定要有男配提名

收得有d急 交代唔夠好 但overall我比95分
已經好少有港產片係咁好睇了

我上星期睇早場
一半滿
但睇得出個個係有心睇
唔係攝時間
笑位一齊笑

希望唔止提名, 係拎到影帝

睇下有咩對手
老實說呢啲戲對鎮宇來說易過食生菜
只係近年佢少做呢類角色啫

潘燦良都希望佢有提名
上次提名都已經要數到南海十三郎

潘燦良咁少拍電影
明明咁好戲

人地舞台劇王子
舞台劇拎左唔小獎

我知呀
我想係大銀幕睇多啲佢

我比80分啦
佢除咗收得有啲急之外
係欠少少討論點引爆點
未能夠將扒龍舟同人生再扣得緊啲
與其話"要搵返自己既節奏"係呢套戲中心主題
我反而覺得尾句"咁L遠!都要划 ga la "仲有共鳴迴響

星影匯早午晚加埋都上到五場
雖然遠d，但大家可以去睇下

好現實

嘩啲時間都好西下
竟然排午夜場
完全無哂下午場

沙田1點埸，9成入坐。
好睇。
唐樓幾正，一梯兩伙，鐡閘同牆d花靚

真心好睇
大家一定要撐下
原來鎮宇無收片酬

向身邊既人推介下～

希望片房逆流而上。

自己睇完覺得好睇
推介比人睇但d場次cut到得返勁早勁夜
又少左戲院上
搞到人地想睇都睇唔到

好耐冇睇過咁地道既港產片
D笑位自然過賀歲片好多

希望可以刀仔鋸大樹

聽見「人渣」「粉腸」就覺得尶尬⋯⋯

咁大路唔會expect 到一班大叔會講達哥/高登野

孝感動天！！！
似乎谷到口碑 星期六cut左一半場仲多人睇過上個禮拜
希望黃金時間快撚d加開幾場

其實我覺得陳自豪 亦即係飾演佢既岑珈其做戲好自然
好耐之前睇烈日當空已經有佢份 可惜生得細個拍港產片無乜機會

好似加左場
睇wmoov個網
本身星期六得64場
我見聽日有成82場

點五步 同囚

始終逆流大叔唔係吸引中學生, 細路睇既戲
閒日黃金時段加返場就好

做地產好撚好睇

見星期一多左好多7點幾8點幾場

睇優先場 本身都怕胡定欣有TVB味但出到嚟效果出奇地好
黃德斌有肚腩嗰下真係笑咗
印象中潘燦良本身又係好fit㗎 今次拍戲做大叔真係好入型入格好搞笑

呢套戲真係好香港 快啲入場支持

見好多人都話睇多次

我或許最後刀鋒會生鏽 鋼鐵卻是不朽

今日好full
好多都賣到紅色咁濟

星期日👍🏻👍🏻👍🏻

而你不知道的七個《逆流大叔》電影冷知識，第二篇：

1. 胡定欣入組後拍攝的第一場戲，就正是結局「淚崩婚紗」那一場，一埋位便能極速入戲，視后絕對不是浪得虛名；

2. 長途賽兩條龍舟扔大彎的一個鏡頭，演員全部親身上陣，一共拍了3 take，最後一take兩隻龍舟只差少許距離便相撞，若然真的相撞，第一個跌落海的應該會是當鼓手的余香凝；

3. 電影中大部份出現過的名字，都是導演的同學或朋友的名字，天馬寬頻被炒的，除了陳自豪，所有名字都是來自導演在演藝學院就讀時的同學；

4. 黃德斌家外的棚架設計，原劇本是沒有的，其實是拍攝前幾天睇景時發現其中一間屋外牆有棚架，導演覺得很有香港風味而改劇本加上去的；

5. 整齣戲三位主角的家，外貌與室内都是拍攝自不同的地方；

6. 為了讓身型甚為健碩的黃德斌看來似回一位大叔，劇組特意為他設計了一個假肚腩，他就連扒龍舟身水身汗的場面，都一樣要帶著假肚腩拍攝；

7. 整齣戲參與過拍攝的真實龍舟運動員，超過一百二十人。

導演話，如果呢個post超過300個share，就出第三篇。

《#逆流大叔》第二週 迎難而上繼續撐

港片方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》於周四仍保持相當入座下，周末獲院商大幅增場兩成至28院映約75場，昨錄得近六千人次，每場平均人次達80，推算收入在44萬左右，可以說是自開畫以來的最佳成績，反映其口碑發酵具相當作用，而演員落力謝票亦有幫助，為電影於十天累積突破三百萬大關。在走勢持續下，至少可望以五百萬作為目標。
from講鏟片

1. 胡定欣入組後拍攝的第一場戲，就正是結局「淚崩婚紗」那一場，一埋位便能極速入戲，視后絕對不是浪得虛名

《=

佢喊整都必喊到眼淚出wo

唔係expect 講高登野
只不過呢2個terms太老套喇掛
由個後生女口中講出黎毛管都凍晒

吓 唔覺老土喎

屯元天都無夜場咁滯 想睇都無得睇

咪就係老土先係大叔

嘉禾 StagE 10:2pm

入場前無預期咁好睇，真係好正

我反而其實想問最後果度 鎮宇返呢之後 個女就失左蹤 好似有少少奇怪⋯

水左吳鎮宇去做證婚人
緊係走夾唔抖啦

最後簽陳龍，真真正正有返個尊嚴，面對現實，做返自己

佢無啦啦識爬都已經奇怪啦

其實一開頭講新聞報天馬寬頻裁員個記者個咪上面都係寫天馬寬頻都有啲奇怪

乜依家呢代唔會講？

點會唔講

佢果個應該都係天馬電視台?
香港寬頻都係咁啦

btw 間野叫天馬係為左"天馬行兇"呢個食字gag?
我諗好多人都諗起百嗚哥間天馬

今日moko 5點半都爆

其實佢好多鏡頭都唔連戲
不過演員同劇情搭救
幾好睇

同上面位巴打一樣係琴晚黃埔十點場

好有味道既小品戲

選角全部都好合適

今日係上映以來最多人睇既一日
成七千幾

想問下最後結局佢地第幾 無睇哂字幕走左添

第三

尋日睇左 真係幾撚正
吳鎮宇同潘燦良做大叔做得幾好
套戲啲笑位多共鳴位都多
寫左啲土地樓市問題又唔突兀

雖然個人都幾撚憎余香凝
但呢套戲黎講佢同胡定欣都做得幾好
有驚喜 加支持港產
港產繼續屌住 黎緊仲有幾套上嫁

爬就唔難既
係爬得好唔好遮 不過佢都係湊人數

黎緊余香凝有套非同凡響 啲人都話唔錯

票房幾多 希望過600

如果無cut咁多 應該過到一萬

人渣同粉腸唔係陳龍同黃淑儀花名咩

你講咩

之前余香凝個角色先話一個衰成架船衰
點知無啦啦搵個o靚妹都扒得掂

我覺得叫做純粹塞人頭balance兩邊重量
見佢爬到一半可以睇電話就知渣流灘
只要佢同佢隔離果個兩個都渣流灘就唔會影響大隊

今個星期好似多返好多場
有返7點半場

鐘意佢 (其實佢叫做岑珈其) 就好喇
嚟緊有套戲佢擔正
叫非同凡響
到時記得入場睇

我覺得三個麻甩佬企喺海邊成個鐘等德斌講嘢嗰度最好笑

然之後德斌話“中呀， 係女人”

佢三個話等咗成個鐘嗰度我爆笑咗
有親身經歷

得未呀 泰哥

真人真事黎

呢幕戲, 胡子彤好好笑 打波都好好笑, 的球拍唔知咩黎

逆流而上

前幾日睇，咁岩佢地黎左謝票
吳震宇做證婚人簽完名閂門個下 睇到好心酸

睇住吳鎮宇做證婚人爭啲喊出黎

尋日睇左 好好睇
希望會有多d場次

胡子彤有D似吳浩康

剛才係書局見到逆流大叔本揭咗兩揭
發現都cut 咗唔少戲
例如講胡定欣上白車

有扒開龍舟，剩係覺得佢地扒得好呃食，似足我

成粒鐘嗱

整體來講係好好睇
但個人覺得時間太短 唔夠位著墨多d班佬對龍舟既領悟，佢地由唔想爬突然就爬得好high。

蟲哥

我都覺，真實可以拍二個鐘，多啲描寫個故事會更順暢
不過已經好好睇

Agger
如果陳龍得左就太美好
反正最尾結局對佢唔算壞事

啱啱屯門睇完
屯門四間戲院得一間定兩間有上
雖然細院都坐左8,9 成
整體幾好睇
睇到佢地啱啱落水爬個笑容好鬼正
節奏好故事都好
如果再多d 描寫佢地各自條線就更好
但90 分鐘主線加四個主角每人講d
又唔會話一舊舊
未睇好值得入場睇

今日睇完
好耐冇睇港產片
因為自己唔太鐘意警匪片
今次見到好多熟悉臉孔
加上事前聽咗rubber band首歌
決定睇下佢咩料
閱後感如下
4大主線幾清晰易明
笑位好中 好貼地
好少可睇到某個位成班一齊笑
個氣氛真係好歡樂
講下啲特別位
德斌 胡定欣同潘良演得比預期好
4兄弟啲對白真係好撚好笑
龍舟比賽啲鏡頭加埋配樂幾理想
最後sad ending乎合現實又夠深刻

成套野我個人覺得好值得睇
不論有冇睇開港產片都好
最尾想屌下長毛藝術家個角色係做乜鳩
出得果2min 1,2個shot
為咗sad ending而做嘅理由有啲牽強
但都不失為一套好作品

嘉禾stage好波 仲keep到一日四場 學生飛五十有找

唉 其實都幾失望
題材咁大眾口味+笑片 本身以為點都會過千萬

香港人又唔係真係完全抗拒港產片 黃子華套野咁都有四千 呢套真佳作得果十份一

咁高質都回唔到本 一味要靠古天樂bump水同明星收友情價 港產片仲撐到幾耐?

唯有希望下年金像掃多啲獎 但咁喜劇feel似乎又難啲

盡咗力 睇咗2次
真係幾好睇
證婚個幕

因為係嘉禾有份發行

胡定欣竟然係妹妹仔fans?

頭兩個星期仲少場過宜家喎清
戲院要靠有口碑先敢改黃金時段放,好撚可悲

黎緊大師兄同歐洲攻略都係嘉禾發行
逆流大叔都唔知keep到幾多場

陳自豪
大丈夫MV係佢
睇好

本身套戲原來叫 萬水千山縱橫

開頭屯門英皇都係好辛苦咁傾到每日播一場，希望大家努力d推多d套戲等佢可以逆流而上

太惡搞喇嘛

佢叫岑珈其

某日某月點五步烈日當空

數過星期四都仲keep到50場左右

Thx
之前證監會套電視節目都有一集有佢

再hardsell啲先
嚟緊有套戲佢會擔正做男一
叫「非同凡響」
鐘意佢嘅就入場支持吓啦

又係天下一開嘅?

Golden scene

請埋屋企睇

前幾日睇左
對白同笑位好親切 成個院啲人都有笑
好勵志
一套好值得入場睇既港產片

Same
同女友睇完再同屋企人睇

有D轉折位可以做好少少,不過整體都有中上水平

唔錯既小品

笑位真係香港人先識笑

講掉西瓜果幕我諗起國師 成個場得我一個笑到停唔到

開頭講唱歌無用個句好似一支箭咁插埋黎

Me2

我覺得呢個ending先好先現實，根本好多時人地就唔中意你，反而你自己放唔開

啱啱睇左，無悶場，好睇

啱啱睇完，真係幾好睇
每次有笑位全場都識笑
過幾日再睇多次！

單日入場人次終於過維尼

呢套真係本土電影 好多位都夠哂草根貼地好有共鳴 班演員都做得好好 希望套戲可以繼續逆流而上

希望加多啲場

今日睇左
好睇
好貼地
希望更多香港人入場支持

好似行緊當年狂舞派票房走勢, 兩星期上五百萬, 一個月慢慢谷到上千萬

咪撚玩啦 上個禮拜頭四日，每日都有90幾~過百場，入座率反而低過今個星期
今個禮拜谷到口碑 先至做到cut完場入座率反升既效果
當然近日7, 8點黃金時間係多左場 唔知發行商係咪同院線傾過黎

呢樣真
唔敢吹到套戲天花龍鳳 見到年頭嗰套賀歲片既質素都咁收得
好無奈

cut場次

香港係

一套爛到仆街嘅巨鯊

只要有特技

票房都會好過一套港產

明明巨鯊啲人屌到仆街
但仲係咁多人睇

魚香凝

港片黎講算好睇！唔會令人失望同屌先！
幫推👍🏻

都幾好睇

結局都算估佢唔到

依個星期開始上大院

再長啲會唔會好少少
有少少唔夠喉既感覺
不過真係幾好睇

啱啱睇完第2次都唔覺悶

對於一個鍾意mark 哥，相信mark 哥係唔會喊既男人
返轉頭見到十幾個兄弟

女人無左，又如何

場數太少, 希望同個戲名一樣 會多D票房

震乳個結局真係幾好

成班兄弟趕過去幫佢搶新娘

點知趕到過去係

真係情理之內 意料之外

仲可以更突顯無奈

笑到我癲呢個位

都真係少左好多意欲
利申：本身咩戲, 好睇既都會睇

頭先睇左
個劇情既message 清楚既
但就拍到又散又碎又短
如果爬龍舟個畫面拍到咁
不如插番多d 回憶加強番個故事仲好
尤其轉接位好多都都好突兀
唔係咁有說服力
可能放左太長時間落吳鎮宇做
其他好似都冇嘜點講

陳龍同黃淑儀佔左太多時間
泰哥同威廉太少

我有張劉華演唱會會飛 炒價讓比你呀

講埋原炒價先好笑

最後去番黃淑儀到

呢個位寫得好

龍舟總會心諗：借個場俾你拍戲 你竟然拆我檔

呢個真
莊c敏完全被消失
黃天頤。。。呢個角色有咩存在價值

感覺潘燦良同余香凝場吻戲有啲牽強

果場戲正係要拍出牽強感覺

「非同凡響」導演俾大陸封殺緊, 真係要靠大家支持

我諗每個毒撚都試過誤會有女冧自己
只不過佢係阿叔大膽過毒撚咀埋落去啫

一個中年男人, 返到屋企無得靜
突然覺得余香凝鍾意自己,
個種回春既感覺
我覺得唔同毒撚誤會有女冧自己

我覺得今期呢套戲最好睇
好過與神同行個啲

我覺得90分鐘要4線劇情太過多啦 掃到結局要蜻蜓點水式咁完
明明講龍舟 比賽得兩場咁少
撐係撐本土 對白亦都好到肉
但我覺得cut走一兩條線講多d比賽/練習更好
而家運動電影一d都唔運動

潘燦良做黃淑儀真係做到晒果種小男人+中年阿叔既味道出黎

佢呢個結構, 十二集既日劇就fit 哂, 一定熱血都爆
電影既話, 可能用一個團隊做單位, 講個團隊既矛盾同解開矛盾, 可能會仲好睇

不過演員演技搭救
震乳同潘燦良

運動電影咩 我覺得只係一個去講中年/人生嘅媒介

講個中年危機既由來源自扒龍舟
成套戲主軸又係龍舟隊既人物
諗唔列點解唔係運動電影

4個划艇的中年

個人覺得如果套戲情節順理成章嘅話,就算無運動電影框架都唔係大問題
當然套戲用龍舟做賣點可能有少少誤導,不過我都係當喜劇睇先入場所以無乜嘢

絕對可以用擺工或者公司裁員做主軸
退一萬步諗 其實4條線都同龍舟比賽唔係好關事

但但但 呢個都係重點 套戲算係好睇既 只係仍然有改進既空間 始終係導演第一套戲

我就咁諗

套戲係唔多關龍舟事

但龍舟係一個軸心去串連成個故事

亦都係個切入點黎講佢地個轉變

即係好似million dollar baby係拳擊電影

但套戲主要唔係講拳擊

而係講兩師徒嘅轉變同感情

不過都確實係有進步空間

如果套戲長啲啲 感情交代多啲會好啲

已買飛

中年危機係源工作/生活/家庭問題而唔係龍舟喎喎
如果真係講龍舟嘅運動電影就唔會係得咁少篇幅
龍舟算係幫佢地振作嘅共同媒介囉
但換走龍舟做第樣群體活動
佢地面對嘅生活/感情問題都係不變

好好睇
支持香港電影

班人又話你冇諗過去睇 同唔支持港產片
利申有朋友話請我睇 我即刻表示有臭雞不了

認同
好貼地咁講左四個中年呀叔嘅生活
四個人生活環境理想面對嘅問題都唔同
其實佢可以改做踢波
總之係關乎合作
男人建立友誼再互相幫忙
龍舟本身好有香港特色
揀呢樣做主軸都揀得好
而短又的確太短
如果長多30分鐘左右
四條線都可以分別再講多d
特別係運動員條線其實係香港最悲涼嘅一個
可以著墨多d
不過點講都好係近期好睇值得入場嘅港產片

睇左陣本書
發覺佢都cut左好多角色同場景

泰哥：我同你始終係我地兩個人嘅事
威廉：分咗手lu

如果可以每個交代多少少就好了

一個字: 錢

書係第6版劇本，電影係第11版劇本。
果陣謝票時導演講

所以上門裝線係唔係原有劇情 大叔情歌mv

個人覺得冇講胡定欣入醫院好似好啲

我想睇黃淑儀多啲

我覺得宜家好啲
入醫院實在太煽情

再接再厲

多人睇過垃圾閪黑之心

小成一半場次都多人睇過闇黑之心
好心院線開多啲場比逆流大叔

Agger 逆流大叔片長九十幾分鐘排片都易

可唔可以粗略講下cut左咩

好片要推比人睇

陳龍最尾做證婚人真係慘到痴線
鎮宇好好戲

本書好厚喎
自己睇啦

今日成績應該應該上映以黎最好

其實講起呢D電影小說,我發現呢D小說有好多電影冇既劇情
前排係公共圖書館搵返烈日當空小說睇
又係發現書入面有好多戲都冇既劇情

暫時未過上星期日

宜家過左

今日睇完
笑位多到爆
值得支持

有啲唔鍾意用幾次黑畫面轉場景
用親呢樣嘢都覺得好低手

好撚好睇，值得支持！

睇咗兩次

睇完聽番首歌都真係幾回味

好鍾意睇呢D港式小品
有時真係唔係下下都飛車爆破先叫好睇
幾位大叔合作又幾有火花
唯一敗筆係莊C吻囉
真係好撚憎呢條八婆

罷工

過500萬

離回本仲有幾遠

唔知個本幾多呢

鎮宇無收錢

1600萬
政府資助400萬

估唔到咁高喎.....

感動既係 而家百記熱門既分院開左大院上

正到仆街！

唔好理啲on9仔啦

600萬係咪已經係今年香港戲頭三位

由2018年1月1日至6月30日最高票房的十部香港電影累積票房(HK$)：
《棟篤特工》44,709,699
《我的情敵女婿》17,427,912
《捉妖記》16,092,372
《西遊記女兒國》8,944,787
《紅海行動》8,719,814
《黃金花》6,013,964
《低壓槽》4,716,276
《某日某月》3,934,636（上映中）
《閨蜜2之單挑越南黑幫》3,534,894
《洩密者們》2,465,446（上映中）

計本土片應該有,但係計埋大陸可以上正場嘅合拍片只係第5名

係 兩套賀歲頭二 黃金花六百

閨蜜2居然有三百萬

一個Fiona 救全家

希望多d院上

百老匯場次小
馬鞍山 新寶豪華個啲直頭唔上

奧海場好好

未睇嘅快啲去睇

垃圾片

棟篤特工呢套垃圾都40m

個時睇真係好撚慘
BTW,黃淑儀真係好正,佢真係做到勁呀叔

啱啱響荷里活百老匯睇完，仲有導演同演員謝票

me2
好彩遲買飛坐得前

若果唔計其他收入，單單想由票房回本最少要收2400萬先唔駛蝕。

屌呢套真係垃圾到仆街

最on9 係有續集

黃真真同葉念琛呢啲真係好心啦，不過吹佢哋唔撚漲，咁多年啲低俗愛情片都旺場

真心唔識欣賞

講返主題 我好鍾意睇吳鎮宇做呢種小男人角色
好似豐胸秘cup 咁

其實余香凝最後嗰段唔係話叫個阿叔勇敢啲追下佢？

今日仲好過琴日

唔係， 而係叫阿叔勇敢啲解決自己既問題。（阿叔已經有大陸妹做老婆 ）

逆流同大師兄都接近9000

一套戲點先可以賺錢

除咗票房外

出碟、ott、海外票房

仲有飛機

潘燦良演中年係幾到肉...

如果票房過一千萬
請哂全個post上上下下食譚仔特辣！！！

第一集都算合格

第二集拍到pet屎咁

黎狗，扭下籮柚

唔覺喎
成個感覺拍到出黎似暗示阿叔有機
佢一路都唔知黃淑儀屋企咁多事

琴日好多場都爆淨第一行，好感動

p.s. 親戚翻香港探親強逼左佢地入場自己順便2刷，睇完佢地一致好評

睇完逆流大叔

果種勵志感令我諗起小時候睇既另一套划艇片 ---- 《擊浪青春》
田中麗奈主演,一樣咁激情.

不過擊浪青春就講少年, 逆流大叔就講中年
陪樂一樣咁出色.

食唔到特辣

胡定欣做返呢類八婆角色
又令我諗起當年係大唐雙龍傳婠婠

睇早場50$唔錯
有啲位好怪唔夠人要𡃁妹扒龍舟仲贏到 唔知太貪心定拍得好又kol 又文青又港陸家庭又運動員

其實係講緊自己的壓抑同埋要自己解決問題

之前難得同導演做左訪問
傾左唔少本土電影既議題
有興趣既巴絲可以睇下

講左好多電影市場學既東西
都有講部電影同配樂

最佳原創電影音樂-Rubberband
最佳原創電影歌曲-Rubberband
最佳男主角-吳鎮宇
最佳女配角-胡定欣
最佳電影
仲有無咩奪奬希望？

btw個導演係唔係新晉導演

係新晉導演
好希望佢攞到獎

如果係佢都好大機會
呢套戲保守都兩個奬

導演 - 新晉導演, 編劇
胡定欣, 李賞 - 新演員
潘燦良, 黃德賓 - 男配角
余香凝 - 女配角
張蚊 - 美術指導

近年港產片黎講呢套都算無咩瑕疵
Btw余臭雞副偈又幾撚淫

胡定欣都新演員就屈哂機啦
上年歐凱淳都有提名架屌

符合資格咪報得囉
好多TVB藝員都提名過, 徐子珊仲拎埋獎

我都支持美指
吳鎮宇同胡定欣間屋好有feel
可惜呢啲獎多數俾咗合拍片

係有少少瑕疵
但係好多位都反映到香港2018呢個時代社會生態問題 搞笑之餘都笑中有淚
個人覺得算係一個幾好嘅人文紀錄

女朋友覺得節奏太慢
我就覺得開頭支節太多，搞到無時間在各個支線完美埋尾

好鍾意套戲
噚日去荷里活商場睇完
即刻去地下體驗龍舟機
好開心可以欣賞到一部好戲

去絲
兩間屋都好有character 超有心思
不過美術獎小品戲係蝕底啲 因為冇人地大製作咁多嘢睇
同埋技術獎啲評審都係鳩投 見到大片或者資深幕後咪投囉 有幾多會同你慢慢比較五部戲嘅高低

蛋巴
都知呢啲技術獎係難拎
有得提名就當拎咗ga la

同意收得有啲急
攪到胡子彤條線好似好老生常談咁
唔知會唔會有足本/director cut呢？

張蚊上年拎唔到美指
我都有少少失望
空手道間屋又係好正

幾好睇

出碟真係有錢可賺？

航空公司/OTT買套戲又可以收幾錢?

幾十萬？

密實，但淫

仲有個美指叫陳七？

好似都好靚

大部份收入一定係票房，而家港產片冇埋賣外埠真係輸蝕好多，以前港產片唔駛蝕嘅原因有東南亞同台灣補返兩三成成本。再加賣出LD VHS LICENSE,當年識計數根本唔會蝕。
當年LD 周星星啲戲賣去啲租賃影碟舖頭首輪可以2000一套（九五六年果陣）

而家賣OTT/航空公司 真係得幾皮㗎咋，又唔係大片

佢無直接拒絕就真既

兩星期前去百記間太古睇都係得天地場(朝早9點同夜晚10點)，
啱啱上網check星期五竟然開足4場, 真係逆流而上

睇左當懷舊下港產片
都有幾成似80s小品feel

余香凝幾靚
做戲仲幾好睇
成套戲有幾個位好感動
睇到流眼淚

如果係三十年前拍
黃淑儀 樓南光/陳友
經理 曹查理 /馮淬帆

吳鎮宇同潘燦良做得好好

Mcl加場次
The grand場次多左由細院變中型院
百記多左黃金時間場 mk, 荷里活, 太古上埋大院
戥套戲開心

我覺得套戲好岩男人睇 尤其係7, 80後既男人

麻甩佬

【逆流大叔】票房繼續逆流而上 暫時榮登年度純港產片票房第3位

《逆流大叔》在全港捲起一股港產風，憑著好口碑票房節節上升，呈少見的逆增長票房發展。而在剛過去的周末，票房有進一步的進帳之餘，其單日票房接近首個周末的雙倍，相當驚人！

票房逆流而上

記得3星期前，亦即8月5日《逆流大叔》的首周票房累計得$1358153，單日票房得$37萬，成績算是不過不失。不少看過電影，表示欣賞及喜歡的人，都擔憂如此成績會否令《逆流大叔》第二周場次大減。特別是第二星期有韓國大作《與神同行：終極審判》上映，難免會預料院線都會把場次讓給這票房保證電影。

然而，當看過的人一傳十，十傳百，亦有賴劇組努力謝票，以及各大傳媒出力宣傳，《逆流大叔》從第二個星期開始展現逆增幅的情況。一般來說電影在上畫後會有爆發性的票房，其後會在高潮過後慢慢下降。《逆流大叔》卻罕有地出現逆增長，這反映好口碑帶動下，本來沒留意電影或猶疑應否入場觀看的觀眾陸續放心入場。但令人驚訝的是，《逆流大叔》第三周的周末票房竟又比第二周更勝一籌！第二周周末（8月12日）收$52萬，而剛過去的周末8 月19日就收$65萬，反彈得愈反愈勁，這顆彈彈波認真彈得！

傳媒宣傳真係唔算多
只係之前見鎮宇同定欣做過下訪問咁
與神同行都不知多幾多
真係全靠口碑同演員謝票先令人留意返套戲

01係咁有稿

咁而家累積票房幾多？

好似得600幾萬，距離回本都幾艱鉅

原來之前黃金花都過600萬，但上映當時好似冇點聽過

拎完獎就開始爆上去

原來真係有人會因為個藝人既私生活而決定睇唔睇/聽唔聽佢既作品?
係咪ONL79?

粉嶺mcl本身都無播
星期四開始播兩場

以前高登都有句逢紅必反

要反嘅咩原因都有

上連登勿認真

借 po 問
衝鋒車票房幾多

好真實，真實到唔似戲，好有共鳴

余香凝好正

套戲夠麻甩 有本土味
不過吳鎮宇同胡定欣企埋一齊既時候個腦自然浮現沖上雲宵啲畫面，搞到最尾證婚個感覺無咁強勁

大概1,100萬?

幾年前港片感覺易d上千萬

同埋衝鋒車o個期都有幾套出色港產

破600萬

呢1,2日破七百萬架啦

睇左第二次

中午場都有6成滿

好好戲

舞台劇王子

又一城mcl本身上個週末cut到得返兩場
而家閒日都有四場

腥港成班所謂道德西

最無私德就係呢班人

而你不知道的七個《逆流大叔》電影冷知識，第四篇：

1. 潘燦良夜晚離開房間，推開房門時被雜物頂著開不到門那一下，本身是意外，但兩名演員極為專業，自然地把雜物推開繼續演下去，做出了很強的生活感，導演決定把這一鏡留下來；

2. 飾演潘燦良内地妻子的為舞台劇演員吳鳳鳴，是百分百操流利粵語的香港人，她是憑演技去演繹出所有内地口音，而她剛在2018年就憑《尋找快樂時代2017》奪得香港舞台劇獎最佳女配角(悲劇 / 正劇)獎；

3. 飾演新居地產經紀的為舞台劇演員陳仕文，是導演親自邀請他來演出這個只有幾句對白的角色，因為該場戲很重要，而對手更是吳鎮宇，要找最好的演員與最好的演員作對手戲；

4. 胡定欣的男友，導演曾提議找導演黃修平客串，但遭監製反對，之後鎮宇提議找著名舞台劇演員梁天尺飾演，然而見面後竟發現他跟黃修平竟然有八成相似；

5. 高層在雨中為龍舟隊拜神一場，是因為拍攝當天真的雨下個不停，導演為了爭取時間拍攝，於是在現場將整場戲改為在大雨中發生；

6. 電影的開場本來還有一場吳鎮宇到客戶家中裝寬頻的場口，唯因為電影節奏的原因而刪剪了，而該場戲的短版現成為了《大叔情歌》MV的Opening（傳送門：

7. 所有吳鎮宇駕駛貨Van的戲份，均沒有使用任何拖車拍攝，全部由他親自駕駛，一邊揸棍波一邊睇路一邊演出，而駕駛戲份全部規劃了行車路線，為了讓窗外風景連戲，只要一NG，就要繞個大圈回到原點重頭來過。

唔知大家仲有冇興趣再睇多篇呢？導演話，如果呢個post超過300個like加300個share，就出第五篇。

《#逆流大叔》第三週 全城「槳」聲向前撐

唔熟舞台劇演員 我以為黃淑儀老婆真係大陸人

咁揸緊車講電話係咪犯法？

屌，聽到我起晒雞皮

問題係on9到得一間傳媒擺明做鳩佢就信到十足，如果係真肯定全港八掛雜誌一齊做佢，一早潛水唔會好似依家咁

有幾多打手係度都未知

佢老母應該真係大陸人喇掛

吳鳳鳴有份做賈寶玉, 所以我認我佢

你老母就係

「去譚仔食嘢都聽唔少」
一直讚電影夠地道，其中一個設定是潘燦良飾演的黃淑儀，娶了一位新移民太太，而引發不少婆媳糾紛，這正正是不少港人的生活狀況。吳鳳鳴身為土生土長的香港人，要演好這個角色，先要克服就是要經營那重口鄉音。吳鳳鳴︰「其實你去譚仔食嘢都聽唔少，點解凍檸水會讀成『凍擰死』，腩肉變成『懶肉』，全因她們本身的母語是國語，用國語意思去想個『水』和『腩』，但又好努力去扭成廣東話，結果就變成一種唔鹹唔淡的發音。」

捉緊這種思維，望住劇本一直用國語去唸，但讀到出口就用上廣東話腔口，這種口不對心的練習就造就出一口「純正」的譚仔音。吳鳳鳴︰「其實我之前因為演出林奕華一個劇，認識了一班台灣演員，他們都好努力去學講廣東話，從中我都揣摩到不少口音，留意到哪些字特別容易讀錯。閒聊間都會扮對方講廣東話，無形中練成一門技能都不知道。」

余香凝做都唔錯

唔好因為偽人私生活影響成套戲

國貨城夠玩女啦

今日睇完 唔錯幾勵志又好笑
btw到高潮播歌爬龍舟個幕 坐我隔離既阿叔流左幾滴馬尿

胡定欣最尾個場喊戲眼淚都無，睇到有d怪怪地

連登仔眼中所有女都係雞嘛

佢個角色真係幾吸引
睇果陣真係幾GFABLE
睇完走果陣諗起會派帽都係鳩縮

我屌你老母呀 講緊做黃淑儀老母個演員呀傻鳩

新人佢算唔錯

現實生活唔評論

叫多d 人睇

我叫哂全office既人

一開始睇mv同預告見胡定欣抱住吳鎮宇仲以為happy ending

Sam哥

上次帶左父母入場睇
佢地平時小入場睇港產片
宜家佢地都叫左幾個朋友入場

七百萬

呢段做得幾好。不過我都估到係好人卡。始終係同路人。

幕後想你估係happy ending.但思維都係偏向負面

最尾Sam哥苦笑d表情睇到我好心酸

真係睇到好心up

happy ending 會係爛尾

連登=受仔集團分部
成班人將套戲既焦點轉移哂落個女演員既私事度，本八婆雜誌贏哂

睇報導原本吳鎮宇胡定欣既感情瓜葛幾大變化
有得揀而家出街既版本好D

唔係啊 好好睇
黃德斌陣佬味

尋日睇完
有好多嘢上面巴打讚咗唔再重覆
個人幾鍾意開頭加插好多時事同政治隱喻
觀眾一入場就搵到共鳴 即時入哂戲
但又唔會搶到後面啲戲
簽名嗰part仲做到個伏線

抽政治水講一句觀眾已經明呢點要讚
唱歌有用你哋就唔會仲喺到唱歌喇

睇之前已經知陳詠燊背景
睇都係有一半係因為佢
有政治金句就預咗
但難得在恰到好處 唔會蓋過後面

唔覺hardsell, 導演都唔想hardsell
佢地失意聽收音機個到, 震乳一野熄左佢

感唔感動真係睇你幾大經歷幾多
唔覺得感動我恭喜你, 你唔駛諗四個主角經歷緊既野

高層炒期指輸咗要搵啲低級職員祭旗
因航

哦

收音機仲要係導演把聲

T_b都似啦
個bbc

其實香港好多大公司都係咁
不過好彩hkbn 未奶野，唔係實告依套野

有無人覺得黃德斌同胡定欣d戲好生硬 拍落吳鎮宇到完全見到個差距

胡定欣真係一般
最後場喊戲

拍開tbb係上唔到大場面

你係onL79定係盲9左呀
我就係講緊吳鳳鳴囉
柒頭

吳鳳鳴係黃淑儀老婆 唔係老母

最後場喊戲好似係佢成套戲嘅第一個場口...

盲嘅學人睇戲仲咁柒惡

發現沙田真係最具香港人味道的地方，沙燕，龍舟

好似多左好多埸次
連海怡間MCL都有場次

海運都有 真係大場

呢套戲根本反緊獅子山精神

獅子山精神根本on9

海運仲要7點幾黃金時間

所謂精神 而家變左上層拎黎壓柞下層既野
黎狗，扭下蘿有

海運上既戲都幾大膽
除左兩場天地場，全部都唔係大片

夠貼地

好撚好睇，rubber band嘅歌都好撚啱feel

一路扒龍舟一路播住首歌
真係有d 共鳴

睇字幕原來都作左好多條Track
出OST一定買

睇完,以呢個長度來講起承轉合都講得完整
如果片長係兩個鐘應該會更好

四個男人我覺得表現上係咁

黃德斌>潘燦良=吳鎮宇>胡子彤

胡子彤真係太少戲,同埋個故仔冇乜驚喜,其實都做得唔錯

點解覺得泰哥做得好,係因為佢個角色最貼地
做到中層其實都係俾人捽,老婆出軌但選擇原諒
可能連登仔會覺得佢咁做先最冇尊嚴,但係兩個人嘅事真係唔需要外人說三道四
真心愛老婆先會有咁大勇氣挽留,尊唔尊嚴真係靠自己而唔係喺別人身上得到

黃淑儀冇俾人metoo已經好好
都係一個正常麻甩佬日常,正常男人都應該會對余香凝有幻想嘅,真係拍得佢好靚
但係講佢屋企嘅內容真係太少

陳龍條線我只係覺得不過不失
主要個問題出現在胡定欣嗰邊
兩個大人嘅互動太少唔深刻,感覺似做兵多過兩個有情感交流
不過就算好難對呢個角色有好感,胡定欣嗰隻都係另一種堅持來
勉強都冇用

最後成套野都係反獅子山精神真係好正

唔係話必睇, 但就拍得幾流暢下, 感情線點到即止, 唔會畫到出腸. 鍾意麻甩佬粗口笑話, 應該會笑得幾開心, 雖然聽到好多係細路笑聲.

另外, 震乳應該算係兵哥之神, 希望港男好好學習下

睇咗，正到仆街

其實一開始俾人炒咗個矮仔嗰度可以cut

仲以為係主角之一

其實都緊要
由佢地三個都咁縮骨 去到泰哥話要裁員 淨低兩個保住淑儀個反差已經

想講佢地三條友一開始已經係不折不扣嘅老油條姐
累死同事都毫無內疚

I see

呢part先正 講被出賣嘅抗爭者

有一part我個人唔鐘意
余香凝話長途比賽係考毅力，對手係自己
但之後又同隔離船比較

扒龍舟有個位黑左幾秒， 之後有返畫面時居然slow mo各人mood shot, 咁前幾秒黑黎做乜

仲有第一次比賽時有個shot係影岸上風景， 震過貓王 拍漏左搵頭頭尾尾既shot in 落去？

八百萬

可能下星期初就一千萬

1完全以為專登

一千萬票房真係收貨有凸

好彩今個暑假西片唔太強

YouTube有片

累咩同事姐，自己唔得醒簽最尾個個都唔望下對上幾個簽乜，自己就簽落去

直頭垃圾

我都以為係

終於睇左 好好睇
有冇人發覺有首OST 好似coldplay首viva la vida?

你咪同佢三個一樣囉

唔講演繹既話 我個人反而最鍾意黃淑儀個角色
唔想面對屋企婆媳關係 跟住扒龍舟遇上Dorothy
再搵返少少作為中佬既自信
佢個角色比較豐富

睇過咁多討論 引唔住ff如果筆直多D部戲長返些少，套戲會點

【首次為電影配樂】受《逆流》導演所托 RubberBand為大叔唱情歌

電影《逆流大叔》上映後獲得一致好評，依家更繼續喺各院線「逆流而上」，今次亦都係RubberBand首次以樂隊名義參與電影配樂，主音6號表示：「其實係上年年底開始做嘅Project，因為我哋Band房同後期公司喺同一座大廈。有日我搭lift撞到後期公司嘅朋友，佢哋提議套戲想搵我哋做主題曲。」

後來導演陳詠燊同RubberBand開會後，決定索性由RB負責全部配樂，造就咗電影中出現嘅主題曲《逆流之歌》及插曲《大叔情歌》，6號稱：「插曲部份最初係想買一首導演好喜歡嘅歌，不過後來覺得好似重新寫一首歌比較適合，所以最終就出現咗大家都好喜歡嘅《大叔情歌》，仲由導演自己填詞，喺首映日睇到插曲配埋畫面歌詞，個感覺係比預期中感動，而且見到票房同口碑咁好，希望觀眾可以繼續支持。」

兩首歌都好正

但佢老婆叫d女講返廣東話

九月隻碟必買

真係好感動
雖然無強勁西片
但係有強韓片同埋大量卡通片
套戲都真係打逆境波
宜家票房如戲名般逆流而上
令成套戲更有感覺

呢度大家都一致覺得套戲太短
唔知有冇機會趁而家嘅好勢頭
出長版/director cut
係片房上再下一城?

依家普教中既細路個個講普通話
個阿媽唔想兩個女俾人話係大陸人所以要佢地講返廣東話
呢場真正反映現時情況

出碟都唔會有director’s cut

今朝睇左早場，成套戲唔錯，出嚟嘅感覺舒服，貼地而又不失有反省嘅地方
但美中不足係覺得sam哥條線差左啲，其他人到最後都仲有個目標繼續佢哋嘅人生，但陳龍感覺上成套戲都係為左胡定欣，但最後都係得唔到，個感覺係遺憾嘅，但同其餘三個條線呼應唔到，呢度麻麻地

套戲真係太短

得唔到但係都要繼續向前行
呢個係陳龍條線想講嘅嘢

但係有冇胡定欣好似無乜分別咁，另外三位主角個"鼓"好顯然而見，中間都有識清、反省同覺醒，睇得出隻"艇"點樣繼續行落去，但如果陳龍條線胡定欣係佢嘅鼓，咁未免有啲薄弱
或者應該話本身胡定欣呢個角色個定位本來就唔強烈

Sam哥個角色呢d單身寡佬重可以有咩目標

就係咁先有疑問佢點解可以繼續堅強落去

個女先係最大敗筆

好正 今日德福場 黎左謝票

咁正

今日又一日入場人數過萬
加上l風暴萬五人睇
大師兄都六千人
港產片

男人嘅浪漫
孤身走我路

你有見過Mark哥喊架咩？

英雄本色 是永恆的

你地嘅爭拗令我諗起戲入面「你老母我老母」嗰一場

我冇睇英雄本色
所以究竟mark 哥有冇喊?

平心而論，余香凝做得好好喎

係做得幾好
但好多屌佢既人根本無睇過

票房突破900萬

港產電影方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》在上映第四個周末繼續呈現倒升的情況，電影獲增場一成七後，昨於30院映逾百一場，也是上映以來最多的場次，全日首度錄得逾萬人次，每場平均人次達90，爬升比率達一倍四以上，推算收入在71萬至73萬之間，也是開畫以來最佳。《逆》片過去四周均出現倒升及逆流而上情況，反映電影具有強烈口碑，為電影於24天累積達880萬，觀乎明天可預達950萬，相信四周映期有望衝破千萬大關。

以往好多新人做依d 角色都做到好差

佢出奇地正常

佢打鼓又有氣勢

衝出這裏 憑我身軀

其實我睇唔到龍舟對成套戲有幾勵志部份,定係連貫得佢地唔夠深

其實佢依個角式難度唔係好高姐...

至少唔討厭

啱啱睇完 可能係對港產片嘅情意結
熟口熟面嘅演員同埋風景
再加埋首咁好聽嘅主題曲 邊有得輸

真係好唏噓 今時今日拍純港產片真係好難做 班演員要行幾多場謝票先終於谷到上千萬 反觀與神同行2咁垃圾都可以優先場已經千萬 愈諗愈灰

講真 逆流唔係話驚艷咁出采 但肯定係近年少有本土味極濃既上乘作品 之前就算消極 都會覺得就算冇大陸票房 靠香港都養得起班人 但而家係嚴峻到話比大家知根本香港人都唔撐香港人 就好似運動員咁 贏左牌返黎都要比人話勝之不武

破千萬係可喜可賀 但計返佢地又謝票又送禮咁 真心好心灰意冷 反觀日本都可以用柯南打低avengers丫 吳震宇之後仲會唔會咁有心拍多套咁既小品？我都好懷疑

聽日準備睇多次 希望略盡綿力撐得幾多得幾多

最慘係
就算我當所有香港觀眾都睇港產
港產票房上返2,3000萬 (西片平均票房)
都只係cover返製作費

有冇咁大製作費

逆流都1,600萬啦

仲要你見到佢係就住拍

Sam哥都無收片酬

無計，大陸拉高咗成舊製作費

可能巴打平時冇咩做運動/團體活動
好多時參加團體野都係被迫唔情願，但玩落好快就好enjoy, 例如o camp
一班人一齊經歷係會會心微笑，尤其做運動

咁先呼應到佢同淑儀最後既一句
「幾遠，都要爬架啦」
我覺得套戲比喻人既出世就係上龍舟，無論咩彎都要爬
幾遠都要爬，就算好似陳龍最後親手親名送走自己鍾意既女人
都一樣要繼續活下去
男人，就係要咁樣。
呢個係我對成套戲最大既感受。

大家加油。

最尾真係趕時間留唔到睇埋片尾
又得今日先搵到時間睇
想知最後係咪交代番佢地拎第三？

入場睇多次啦巴打
支持下香港電影

其實我入場睇完就係想支持香港電影
自己一個睇都冇所謂，總之係抽時間特登去睇
問番片尾都講到我冇支持到咁

叫你睇多次洗唔洗咁敏感

咁我都係想表達下其實入左場睇都已經係支持姐

其實片尾呢樣野依家我覺得好多戲都變左為做而做，講到底有幾多人真係會認真去睇啲工作人員list呀嗚謝嗰啲，但就變左好多人諗住有彩蛋先留到尾

唔係架，冇片尾我會睇下d演員list同主題曲名
雖然而家好多戲都有
今次的確係一個例外
不過可能對部分人黎講唔夠尊重咁我都明既
上面就當我係敏感
不過呢套應該會買碟收藏，真心唔錯

我睇個時都唔知有片尾彩蛋 係想聽埋首歌先走

佢地最後拎獎個方法好無厘頭 監粗得黎幾搞笑

睇到有人講得幾岩
套戲既宣傳團隊醒在用「好睇」, 「睇得開心」黎宣傳
唔係一味講本土, 撐香港電影

我都唔知 純粹係睇住佢地爬龍舟睇到尾

習慣左要等到credits出晒先走 就算唔望住 留到最尾始終係最起碼尊重 都唔爭得果幾分鐘啦 除非真係好趕時間 否則我覺得同d落機未著燈就爭住開櫃拎行李既乘客冇分別

一味話要撐本土反而仲衰
本土魔咒
今次逆流睇完
中間果90分鐘
大家觀眾一齊喺戲院笑 少少滿足咁離場
就好似一齊陪住4位主角一齊經歷咁
其實好電影就係咁簡單

只講呢套嘅話我唔覺得係為做而做
睇住班人扒一段龍舟之後再拎返個獎幾有意思
但呢樣嘢又無可能喺出credits前做曬
所以依家個安排係做得幾合適

當時我都係俾呢段吸引，想繼續睇落去

【逆流大叔】上映4周票房近千萬 成今年新春檔期外最賣座港產片

《逆流大叔》上映大約一個月，票房一步一步上升，更連續4星期呈不跌反升的奇蹟，每個星期你以為這部戲的票房已到頂峰，卻一次又一次地逆流而上。剛過去的周末，票房已破900萬，相信不出三天便可突破一千萬大關！

《逆流大叔》於8月5日的首周末單日票房錄得$37萬，次周（8月12日）收$52萬，第3周（8月19日）得$65萬。來到第4周的周末單日票房（8月26日）就得$69萬，票房一直節節上升，即使上映近一個月氣勢仍然不減！反映其電影品質理想，吸引部分觀眾重覆入場欣賞，及令更多本來猶豫或未想觀看的人士，因其口碑載道而選擇入場觀看。

《逆》作為一套小品型本土電影，能獲大眾如此喜愛及支持，實在難得。亦因其票房理想，院線亦樂意不斷加場，單計周日（8月26日），上映場次便多達104場。作為參考，同期上映的迪士尼大戲《維尼與我》已減至34場。可見各院線都看好《逆》的票房潛力，而它亦沒令人失望，累計票房已逾950萬，勢必成為本年度第4部過千萬票房的香港電影，亦是第一部在新春檔期以外過千萬的香港電影。

事實上，暑假檔期其實對小品港產片甚為不利，因這段時間會有不少外國大片上映，這個夏天便有《蟻俠2：黃蜂女現身》、《超人特攻隊2》、《職業特工隊：叛逆之謎》、《媽媽咪呀！開心再嚟》、《與神同行：終極審判》等強敵環伺，其中《與神同行：終極審判》檔期更是與《逆流大叔》直接對上，但仍無阻《逆》票房不斷攀升。

當然佢地搞謝票都好勤力
今次逆流大叔既效果對純港產片宣傳黎講絕對係好經驗

好在班演員又肯犧牲自己搵食時間陪導演個個星期謝票

過千未？

今日睇左，唔係郭子健果種硬派熱血，但又有道理又有勵志，有誠意用心，唔錯。

柔道龍虎榜識野wo

可能聽日過

cast真係好重要
同樣講勵志嘅點五步都係400萬票房
呢套就破千萬

哇 好感動 sam哥 多謝你
你做既內心戲超好睇阿

過千未

岩岩睇完，真心好睇
好有人到中年要面對既問題

每個演員配角都好好睇，黃德賓做得幾好

仲正都係sam 哥臨走關門果下

黃德斌個角色最好睇
初出場我以為佢只係做一個仆街高層大配角
原來係主角之一.

鐡漢柔情

喊到成個小朋友咁

sam哥講岩晒

我覺得落船之後跑條路線有d怪

岩岩睇完，幾地道唔似d垃圾合拍片咁 內容又貼地，呢類真港產片抵入場

而你不知道的七個《逆流大叔》電影冷知識，第五篇：

1. 「天馬寬頻」總部示威那場，示威領袖的血衣造型，是參照自九十年代著名演員萬梓良在TVB電視城示威的經典造型；

2. 更衣室場景取景自某間公司真實的員工休息間，不過休息間内本身只有飯桌，沒有任何儲物柜，畫面中所有儲物柜均由美術部特意為這一幕而添置及陳設進去；

3. 註冊處一幕，其中一位飾演證婚人的演員為《樹大招風》金像編劇龍文康，導演之前一晚才碌人情卡邀請他來客串一個一句對白一個近鏡都沒有的角色，而兩年前正是因為他鼓勵導演開拍自己的電影，才成就了《逆流大叔》；

4. 結婚一場，本打算過選用經典粵語流行曲作配樂，考慮過的歌曲分別有《秋天的童話》主題曲呂方主唱的《別了秋天》，及《英雄本色II》主題曲張國榮主唱的《奔向未來日子》，兩首都是與周潤發有很大關聯的歌曲，唯最後因版權問題未能用上；

5. 四人深夜一起坐在貨Van內發呆聽著收音機一場，收音機內的DJ為導演聲演；

6. 主角們第一次穿著救生衣落龍舟，感受扒龍舟的快樂那一場，主要由四位主角的近鏡組成，而四個近鏡的拍攝方式均為在演員旁邊的龍舟座位上固定好鏡頭，按下錄影，然後主角與身後的隊員們扒出城門河河中心，一鏡過自己演出，導演只留下一句指令「總之個戲同表情係由唔想扒，到發現幾好玩，到好享受」，之後就回到岸上趕拍其他戲份，這一場基本上全部為四位演員在導演不在下分別自己作表演；

7. 同一場，第一位拍攝的為吳鎮宇，他對著旁邊的空氣（因為潘燦良的座位用了來擺放攝影機，所以潘燦良根本不在）演了一次，之後潘燦良演出前先看一次錄影，看看吳鎮宇演了些甚麼，跟著自己拍攝時對著空氣做出接近的層次與回應，所以二人在龍舟上的友情對望，其實是互相望著空氣演出的。

7. 同一場，第一位拍攝的為吳鎮宇，他對著旁邊的空氣（因為潘燦良的座位用了來擺放攝影機，所以潘燦良根本不在）演了一次，之後潘燦良演出前先看一次錄影，看看吳鎮宇演了些甚麼，跟著自己拍攝時對著空氣做出接近的層次與回應，所以二人在龍舟上的友情對望，其實是互相望著空氣演出的。

依d 拍攝背後好正

點五步個劇本差過而套好多

一千萬票房啦

1000!

1000萬

岩岩睇完
估唔到平日晚都7成滿
不過都見開始減場數了

港式生活
港式粗口
港式地方
港式音樂

諗唔到唔撐依套戲既原因，岩岩睇完好正

余香凝好正

真心正

岩岩睇完 睇完既感覺係 完左啦 係個尾收得太多 唔夠喉咁

都幾苦中作樂

其實好慘 這是現實

聽人講好好睇
初頭聽個名以為韓片

點五步個質素同逆流大叔點都有段距離
自己比較喜歡逆流啲鏡頭同情節
同埋造型都用心啲

我諗龍舟係套戲個定位係貫穿4個角色同象徵意義多啲
多數運動相關既電影都係利用運用既熱血同刺激感，但逆流某程度上係用另一個角度去運用運動元素，好似Million Dollar Baby，Foxcatcher咁，其實都唔係好直接地勵志啲咩，而係透過運動去睇番主角既人生
Sorry for 1999

本身睇到收音機果到準備搖頭 心諗：屌 咪咁撚老肚啦 唔係死係依啲位咁on9掛
一熄左佢個反差感大到

反而點五步就每次諗到都覺得心痛
成套野個定位更加應該用運動電影切入 但佢偏偏當左棒球係媒介就算 發揮唔晒個主題

支持港產片
特登帶埋frd入場睇
但少失望 覺得大家讚得有啲誇張

的確套戲好香港
個人特別喜歡潘燦良家庭條線
個種屋企人煩到要晚晚落公園嘅感覺比較貼地

但

90分鐘意圖講晒四個人故事加兩場比賽加罷工實在太貪心

最簡單胡子彤同女朋友條線根本唔知做乜
點解要為女朋友放棄乒乓波
點解又要突然下決定飛左女朋友
全部都無講清楚
胡子彤戲內代表左香港運動員
但除左好老土咁講放唔放棄運動好之外
都無咩角色深度

罷工件事又係不了了之
上面有人都講左龍舟描寫都好唔到喉
剩係扒個陣加幾句金句同音樂
但感覺龍舟實際教到主角嘅嘢唔出

因為全部故事編幅都太短
好難有個真正打動到我
感覺係想講嘅議題好多
但全部點到即止

對白未至全部好自然 胡定欣個女講自己阿媽都係想有個男人照顧佢個到尤其尷尬

另外實際電影技巧上
太多close up真係睇到有啲辛苦
搞到關鍵時刻
大頭反而失去左原來嘅感染力
而且好多場都需要另外配音
但口型syn得唔好 好明顯dubbing

其實我個人覺得點五步感染力高啲
Anyway 點都支持港產片
香港拍電影唔容易
純粹唔想盲撐 有不足希望可以改善
下套更好睇！

睇左 比想象中好
吳鎮宇好慘
本來諗住守得雲開有閪屌
胡定欣正仆街
放唔開就咪玩鬼吳鎮宇
不過蟲哥照咁推落去 應該同父母更面左左

個老豆咁撚樣,可能結同唔結都冇分別啦

我只可以講
一個十幾年都係咁既男人
可能因為呢一刻你想離開佢而改變
但係咪可以持續落去呢
天知道

胡定欣走出街
蟲哥 同埋吳鎮宇係自己門口果一幕
真心感覺到 蟲哥果種由天堂落去地獄果種失望
吳鎮宇傷心 不甘 表現出黎

睇完好有驚喜 好好睇
入場都唔知劇情係講咩 不過見個名幾得意決定想睇下
成套劇好流暢 亦都好寫實睇完覺得好有動力
至於劇情就唔講啦 唔劇透

一開始被炒嗰位細佬,喺故事入面有咩作用?
帶出幾位主角一開始都自私?

自私?又未去到
只係想表達人到中年 處事果種態度
佢地不滿 但係真係要企出黎時
就會退縮

相反果個細路表達出年青人果種衝勁

更衣室對話中
佢地都估唔到個細路會寫真名落去

記住留到最後
有彩蛋

支持

潘燦良

我覺得雖然唔係特別好睇，但係莫名地覺得好感動。

一來套戲唔hard sell 正能樣，但流露住一種頂硬上既精神，睇到班大叔龍舟果種純勞動衍生出來既笑容真係毛管都棟起。

二來我覺得導演，編劇唔賣弄，好有誠意咁將故仔講好，有幾幕好有舞台劇感。

其他野大家自己感受下

其實細心留意
4個男人嘅故事都係本土男人故事
同埋唔明點解有人覺得唔關龍舟事
明明就係因為龍舟先令4個男人走埋一齊
將四個不同嘅故事拉成一線
每個男人背後都有獨有嘅煩惱問題要面對
但當上左船 大家都為住目標走
好自然咁放低左自己嘅煩惱 諗少左自己
同埋套戲入面嘅對白都唔算hea
同埋一路睇 慢慢發現
如果香港人可以團結到大家好似坐係龍舟咁
或者香港就唔會好似現在咁悲情

今日睇咗
第一下覺得好貼地嘅係劉華演唱會飛
整體我覺得幾好睇
尊嚴真係自己搵 唔係人哋畀
另外有啲可惜岑珈其戲分少

因為香港人現實都係咁

同埋要搵個屬於自己嘅節奏⋯
真係幾到肉d對白
雖則聽時有少少覺老圖
但真心幾打入心靈

見到字幕有張彩虹 睇唔清楚佢佢有份

依段真係好寫實，亦指解釋左點解香港工運搞唔起

係，拍出黎又一回事

好睇 成個故都完整
Sam哥好慘
同埋帶出左幾多野 追夢 家庭 女人
公司肥上瘦下
余香凝 男新人都做得幾好 好大隻

香港地 搵工唔易
再加上好多人手停口停
而且又無法律保障
工運點會搞得起

手停口停依樣冇得講。
香港失業率得3.1%，點會揾唔到工？
法律雖然係唔完善，但都叫寫明唔可以因為搞工運而炒人。
搞工運最基本都係工人齊心，積累力量，逼公司談判。如果第一點都做唔到，有咩保障都冇用。

香港算成功既有國泰工會，貨櫃碼頭都算搞到。點解同一環境下，其他公司唔得？咁就証明唔係環境問題喇。

上返龍舟表示重新出發 人生繼續行落去

香港人搞工運普遍都唔齊心 又無外國嗰種搞工會既意識
國泰同hit係香港算成功了

個結局慘得黎好寫實

感動既係 聽日旺區既戲院有好幾場用大院上

kmb

我都好鍾意呢套 逆流大叔
整左段影評片

大家有興趣去睇下支持下

套戲都有講
搞完咪拎住個list 炒人囉

【逆流大叔】反獅子山精神夠貼地 陳詠燊親述自己的獅子山理念

獅子山精神，是一個香港人常掛在口邊的精神，代表香港上一代人在身無分文、白手興家的情況下，歷盡千辛萬苦而成功，象徵刻苦耐勞、勤奮拼搏、靈活應變、自強不息等精神的綜合體。然而，時而勢易下，所謂的獅子山精神逐漸變成一座牢籠，成為老一代向新一代說教的條文。

獅子山精神對年青一代來說，可能難聽過粗口。百物騰貴、租金貴創業難，甚至想買個能安居的小單位，對大部分年青人而言都是天方夜譚，職業上向上流動的機會甚少，大部分人都停留在低層員工或中層的夾心階層。現實，對年青人相當不利。

最近深得民心的香港電影《逆流大叔》，以3個中年大叔（吳鎮宇、潘燦良、黃德斌），加上1位年青人（胡子彤）帶出了很多香港本土社會問題。導演陳詠燊用輕鬆的手法，把沉重的議題融入電影中，形成一部香港人定必有共鳴、笑中帶淚的好電影，而其中一點受人稱道的，就是電影中的反獅子山精神。三位大叔正正是勤奮工作的人辦，但有人人到中年事業愛情依然兩失意，有人面臨婆媳糾紛；有人升至公司中層，卻淪為夾心階層。為公司努力工作，同舟共濟下卻只換來壓逼，乃至裁走。

這個故事相當普通，壓根就是我們日常生活中會聽見、會遇到的故事，但這就是現實生活中的「獅子山精神」。其餘還有很多地方，譬如潘燦良的角色黃淑儀一家只能窩於狹小的公屋，三代同堂下少不免家嘈屋閉，既反映土地問題，亦反映置業的無力感。又如鎮宇最後的奮力追尋下的徒勞無功，其實都可說是反映這種「反獅子山精神」。《逆流大叔》好看是因為貼地？沒錯，因為獅子山精神已經離晒地！

獅子山精神「淪為漠視員工權益的口號與工具」

對於很多人都感受到戲中的「反獅子山精神」觀點，《逆流大叔》導演陳詠燊面對這問題想了想，沒有正面回應到底是否具此精神。但他可以肯定的是，作為經歷過獅子山精神與反獅子山精神兩個階段的香港人，還是有點東西想借電影說給大家聽。「我覺得近十幾年，獅子山精神這幾個字有點濫用。獅子山精神是用作團結、和諧的口號。但這些口號從沒提出我們該如何解決眼前的問題，只叫大家放下紛歧，很多人借獅子山精神模糊香港人正面對的問題。以這句『口號』叫人盲目努力，但這些努力背後有更多是不公平的勞力壓榨，用獅子山精神告訴大家『我們以前也是這樣熬出頭』，所以你們只要肯努力也有機會。但最後卻淪為漠視員工權益的口號與工具。」這就是為甚麼有年青人覺得「獅子山精神」難聽過粗口，而陳導就藉幾位大叔告訴觀眾，我哋大家，即使在獅子山下相遇上，也不會是歡笑多於唏噓。

香港人欠缺好鼓手帶領爬龍舟

「在電影中我大概有點戲謔獅子山精神這詞彙，像是老闆會唱獅子山下叫大家團結，但這間公司根本要裁員，根本在欺詐員工。我想這也是我們正面對的大氣候。所以《逆流大叔》很強調要找到屬於自己的鼓聲，找出我們適合甚麼節奏。現在為香港擔任鼓手的人，可能是打自己認為適合的節奏，甚至是其他人要他打的節奏，而沒有想香港人是否適合這節奏。香港人本身有自己的節奏，但近年逐漸走失了，我希望《逆流大叔》能令大家開始尋回那節奏，找到我們想要的生活、社會。」

套戲其實好多野都想講下, 屋企理想女人, 總有一辦中
又出下D 金句, 其實有D 都幾 9唔撘8 (好似德斌咁想要尊嚴但走上門求人)
不過整體上都無悶場

我最不滿係最後比賽無啦啦個女都扒得
又未練過, 推返晒之前咩成 team 人咩講求合作性

有無人覺得胡定欣個角色其實唔係太鐘意個老公，只係為啖氣，為面子，唔想衰比人睇先就去結。個女反而心水情，知道跟住咁既老豆，遲早都係唔要兩母女。

從個女嘅角度睇，陳龍先係做緊老豆要做嘅野，飯又係佢煮、通告又係佢簽、心事又係同佢講、離家出走又係搵佢；而胡定欣雖然同個女一齊住，但係就掛住做KOL，連個女喺唔喺屋企都唔知（一開頭嗰場，個女喺房度出黎佢夠膽死問「你原來喺屋企呀？」），搞到個女好似冇存在感咁。

所以個女有意無意都想撮合陳龍同自己阿媽

最尾個女絕對bug黎，我一開頭以為趴趴下佢唔夠力/趴錯晒搞到條team輸左，點知冇

其實有，mark跛左腳潦倒幾年之後見返狄龍個幕。

所以我睇到陳龍想同泰哥賭十皮嗰陣我心諗：「你真係賭呀？」

我係蟲哥都跟吳鎮宇

一個男人可以為一段唔知幾時有結果嘅感情等咁耐嘅原因

多數都係因為有對方嘅親人力撐先會咁堅持

其實蟲哥都觀察左好耐
覺得吳鎮宇係真心靠得住
先出聲問 係咪認真

蟲哥親生老豆成日唔見人
老母就做kol
根本就無關心佢

胡定欣同蟲哥有衝突
就話要送走佢
可見一二

屈撚到

以前就話努力向上就賺到錢，而家？努力向上就老細賺多d錢

第五個禮拜仲係咁多人睇

唔知有無機逆流到回到本

吹大左
一條主線就夠

呢個走勢太治癒，尤其爬贏與神同行

好似話申請緊係台灣上

仲要早過與神同行一個禮拜上映

今個週末少場過與神同含都爬到頭

吳鎮宇接受電台訪問，提到由他擔任出品人的電影《逆流大叔》改名一事，指原本戲名屬意《萬水千山縱橫》，但被CASH收十多萬版權費，在「睇餸食飯」之下惟有轉名。吳鎮宇說很喜歡戲中角色阿龍︰「好有MK feel，因為我是在旺角長大，曾經在奶路臣街旁邊的地鐵站出口做小販，最難忘那種『搵朝唔得晚』的心情。」

鎮宇最大的心願仍是繼續撐港產片︰「電影就像是一服藥，膠布一貼下去，只是剛好貼到時下人身上的小傷口。希望電影可以成為內地引進片，並以全廣東話推出。」更揚言，若電影本地票房達到1200萬，他便會除衫騷肌慶祝。

逆流好聽啲啦

本身以為要迎合市場先改名 原來係版權費

本身睇舊名都唔知係笑片

之前有一個proposal叫 超。龍。叔

今日有fd 睇左,佢都話高汁

星期一返去公司宣傳

千一萬

頭先睇左 個尾收得好撚差

我第一次睇呢張圖
仲同fd講勁似連登仔啲改電視劇名post咁

有冇睇埋佢地囉獎

應該9成都係假，巨浪大切

有咩事都係搵吳鎮宇
連學校回條簽名咁小事都搵佢
留係隔離屋多過自己屋
其實佢已經當左吳鎮宇係老豆

所以當佢親生老豆搵返胡定欣
一齊走左出街
佢同吳鎮宇講"佢哋好似好返"
個表情係好失落

最正個位係影住個問口
蟲哥呆左咁企係度
吳鎮宇就發洩 丟野

咪就係
參賽換人又得
換人扒又無問題
一野拆晒故事講既團隊合作精神

啲名仲好笑過笑片

巨浪大切

個女上船只係為咗等佢可以話俾鎮宇知佢老母去大會堂簽紙
個劇本寫到咁都真係好低手吓

俾你寫，應該點寫先高質

臨開船個女打俾佢又好, 扒扒下聽電話都好啦
都唔係叫佢落場扒下麻..
參賽都要報名, 扒都要練習

最重要係套戲一半主旨係龍舟, 團體合作精神架

劇本第6稿結局同最終(第11稿)都爭好遠
可能改到有bug自己都睇唔到

根據片段提供 以下誰人以炒賣黃牛賺取最多金錢?

A.南亞仔
B.黃淑儀
C.龍哥
D.無從判斷

算唔錯

唔係HAPPY ending先係好ending

俾我寧願無人甩底 full team 比賽
班人早知/ 臨比賽知要去大會堂都好過依家

甩底之後 sam哥 9UP 叫住附近既員工落黎扒已經好亂黎
應該係無時間去諗依段戲

香港人就係咁架啦
形勢所逼/臨時突變頂硬上/執生

應該係好想喺船上叫 9點半 大會堂先有呢段掛

其實甩底唔罷工係香港人寫照
但係改好少少都得掛

又或者係現場改 要問導演/演員先知
btw 今日可能過1200萬

罷工呢條故事線係斷晒尾
雖然你問我 我都諗唔到點樣可以順到節奏拉番去

1200萬

其實罷工條線 罷工個消息去到老細度就算完左
上面冇師兄講到換人果度
的確...呢個係個bug黎

想修補個bug只有係比賽前最後一刻
蟲哥同吳鎮宇講
然後龍舟上吳鎮宇再同其他人講話要去搶新娘
咁樣寫先至合理

不過整體上 算係收貨

唔係威廉咩

張飛德斌送既轉頭二千五賣出去

今日跌左
9月無乜大片 希望可以撐耐d

逆流大叔易記同順口好多

過1500嘅話 黎狗會唔會扭下籮柚

阿龍自己on9
咁樣求一求婚，條女就可以一下跟人走

自己煮左咁多年飯，照顧左佢地咁多年，租埋樓俾埋訂，借埋錢俾個女去美國，屋都準備搬
都唔及個撚頭一句連甜言蜜語都算唔上既「求婚」，就知呢條女係垃圾，係唔值得投資

最後俾條女狠狠刮多巴黎，係自取其辱

Fool me once, shame on you
Fool me twice, shame on me

遠離d睇可能你都啱嘅，但係愛情就好多時都係咁戇鳩嫁啦，現實中大把人係盲目付出到頭來一無所有。

同埋以龍哥咁嘅年紀，你估佢仲有冇機會搵到另一個女人？一日carol肯so下佢，佢都即刻衝過去啦。

龍哥的確係畀carol前後刮左兩巴，不過呢兩巴意義上係有d唔同。第一下carol跟條走係令龍哥迷惘同失落，但未至於死心；第二下叫佢幫手證婚係直頭刮撚醒左龍哥，兜口兜面見到所愛嘅人結婚，佢先至識得move on。

【本年度暑假最賣座華語片】

2018年暑假檔期啱啱結束，綜合7月1日至8月31日兩個月期間嘅香港票房資料，期間首輪上映嘅電影一共有95部，當中外語片就有79部，香港電影只佔16部，而唯一位列票房十大之一嘅華語片就係排名第七嘅《逆流大叔》喇！多謝各位觀眾嘅愛戴同支持！

16部香港電影？

應該搞錯

一邊罷工一邊比賽係個gimmick, 將兩樣唔同嘅嘢拉埋, 結果又唔駛講到太白, 老實講香港罷工嘅結果通常係點都唔駛講啦.

揾蟲哥戥腳同開頭講一個錯會累大家的確有衝突, 中間補個鏡好似有幕阿龍喺屋企練習時蟲哥喺後面推佢, 整多個一齊練(玩)嘅shot都可以.

時間賽掟個彎爬咗頭, 已經贏咗啖氣, 然後就係點樣保持返個勢去埋尾, 九點半大會堂我又覺得順住勢去喎.

香港罷工會齊人會變科幻片

Marvel嗰堆咩事

有無人試過清蒸

巨浪大切

終於睇左
余香凝叫大叔去馬追自己
可惜大叔揀番老婆

其他主角都感情失敗

其實我覺得黃淑儀其實摸余香凝只係壓力的表現

男人幾多歲都鍾意 18/22 架啦

幾廿歲人都仲咁多性幻想啦.jgp

幾十歲有老婆仔女, 係 FF 下架咋
真係俾你食都唔夠膽食啦

1300萬

差唔多cover到製作成本了

但係要同戲院分拆喎

通常拆幾成？

早兩日睇完 整體都ok啦
但感情線嘅位有幾多人可以做到個後生咁
為自己嘅人生冇左條女都冇所謂
一個做兵做到睇佢結婚 一個比帽戴都仲要一齊 亦都係香港寫照
做男人比啲火啦

同埋我覺得係高潮唔夠 成套電視有啲平淡我覺得有少少可惜

btw蟲哥側面睇係ok 一正面就出事

好似有政府資助
其實都幾可悲，呢套已經叫賣座 都係岩岩好cover成本

啱啱睇咗，估唔到見到導演出嚟謝票 第6週都出嚟謝票

仲有出碟同賣埠
不過依套吃著奶力先上倒咁多

出碟會買比老豆睇

講真 以呢套嘅質素同題材 收二千五都唔過份

近年有幾多套可以拍晒心口推介比親朋戚友睇嘅港產片 千三真係

今日入場睇左
整體唔差 不過有d位覺得真係唔太合理
特別係最後蟲哥點解會無啦啦爬爬下拎部電話出來睇

難得的港產片

帶佢入場啦
我都帶左好小入戲院既父母睇

64分

就咁睇而家既入座率同9月上既戲 應該可以磨到去中秋

黃金兄弟排片應該都好強

同埋血獸加on J

下
我覺得余香凝無接受佢，只係覺得佢錫完走撚左去好仆街

咁又真係好仆街
大佬抽完人水俾人刮番巴屌兩句出下氣都好，咁樣走左去無仇報喎

見到余香凝就唔想睇

唔知以為你識佢本人

即係拆分完之後, 都係回得60% 成本 ?

陳家樂個frd

電影公司收4成

睇戲真係好撚好睇

即係依家電影公司袋得 1400*40% = 560萬
咁距離返本遙遙無期喎

仲有賣埠 賣碟 賣電視台
有時真係唔怪得 咁撚多人拍合拍片

呢套賣埠有D難度, 題材咁LOCAL
賣碟 都有D本身支持者會買
賣電影台都應該唔會太多錢

賣得幾多得幾多
如果咁收得都話連本都回唔到
咁真係無言

點解成本要1300萬(印象中)咁貴
又冇特技又冇大場面呢d燒錢野

國泰
Hmvod
衛視
愛奇藝？

盡賣啦

片酬、人工

岩岩睇完，睇到喊左

淨係見到個幾條船就覺得貴

仲要鎮宇已經唔收錢

估唔到3條線都sad ending

有冇人知book條城門河黎拍野洗唔洗畀錢？要嘅話其實幾襟計

好似借真龍舟比賽用

31台訪問緊《非同凡響》歐文傑同余香凝，套戲好似好吸引 余香凝做中學學生妹，好似好好戲；講教育同特殊學校，好關懷同特別既題材 （記得前面都有人提過套戲）

前半講口述影像，原來《逆流大叔》係第一套香港上映緊同時有口述影像服務，視障既朋友都可以一齊入到戲院睇

點五步都有口述影像
都係彭晴
不過就唔係public roadshow
係早過roadshow 半年左右嘅private優先場

出碟一定買

請支持埋 Rubberband 隻新碟

RB隻碟真係高汁到

除左鎮宇條線其他都唔係好sad姐

今日睇多次 潘燦良真係好鳩好好笑
唔知會提名主角定配角

個感覺都係低高低高低

就爆post

咁推爆佢

人生就係咁

潘燦良做返真男人返屋企面對問題
黃德斌cool煲成功
胡子彤繼續追尋理想
唔錯啦中佬有呢啲結局

莊思敏線邊度成功

呢樣真 h碟

通常睇邊樣機會大d就提名邊樣
潘應該係配角

佢肯cool煲即係唔介意啦當佢happy end架喇

呢度大部分人都覺得泰哥決定復合係Bad End

利申:有承擔,唔理人點睇留住個女人先係真男人,我覺得係Good End

agger

睇左第三次

睇左六次

Facebook有人話十八次

應該衝到上千五萬
班主角除衫

一千除到宜家都未除

應該係追謝票先睇到十八次

叫黎狗唱歌

扭蘿柚

多謝各位觀眾嘅愛戴同支持！《逆流大叔》上映踏入第八週，我哋嘅票房亦已經衝破1500萬喇！

《#逆流大叔》第八週 撐到過中秋

2個月